[
  {
    "data": {
      "text": "Pr\u00f8v da at give dem et kald   De m\u00e5 jo v\u00e6re de bedste til at give dig et fornuftigt svar Jeg synes du skal ringe til janne selv det er det bedste .DE\nhar tlf 26355865.Det er godt at st\u00f8tte op om hende det koster jo at have hest. Det ved alle som har hest vac. forsikringer beslagsmede foder udstyr\nsadelmager til tjek af sadler uforudsete dyrl\u00e6geregninger .Hun bruger alt det hun kan og er afh\u00e6ngig af hj\u00e6lp til at f\u00e5 det til at l\u00f8be rundt.Og det\ner bedre at sende en skilling med sin hest hen til hende fremfor den ender p\u00e5 et marked eller lign og ryger til italien.H\u00e5ber det var til hj\u00e6lp.",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_1.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Godt nok ikke Jylland, men jeg ville helt sikkert tage turen til Brenderup p\u00e5 Fyn n\u00e6ste gang Charlotte\nfra barokamok er der! Hun er super dygtig og meget grundig. Alle pengene v\u00e6rd - og synes bestemt ikke hun er dyr. Der er Skals sadelmageri. Ham har\njeg selv brugt og har gode erfaringer med hans arbejde. Han kommer fra Skals ved Viborg S\u00e5 er der Kit. H Hansen. Hende har jeg ogs\u00e5\u00a8selv brugt med\ngode erfaringer. Hun kommer fra Jelling egnen Der er ogs\u00e5 Annette D\u00f8fler Botoft. Hun er b\u00e5de sadelmager og mass\u00f8r. Jeg har ikke selv erfaringer med\nhendes arbejde, mne jeg kender nogle der har v\u00e6ret godt tilfredse. HUn kommer fra Herningegnen Jeg har gode erfaringer med Kit Hansen - hun har altid\nudf\u00f8rt et rigtigt godt stykke arbejde! Vil aldrig anbefale Kit til nogen.. Men Annette D\u00f8fler er super dygtig. Hun er uddannet inden for mange sider\naf heste, s\u00e5 hun kan se p\u00e5 det for mange forskellige vinkler. Hun har stor kundeservice og hun arbejder for hesten. Hun har min aller varmeste\nanbefaling <3 . Tika holder sadeldag p\u00e5 mandag, de bruger Michael Brodersen. tika ligger ved Tj\u00e6reborg Mvh Rikke dygtig sadelmager med god service.\nOgs\u00e5 Annette D\u00f8fler Botoft kan anbefales. annette@d\u00f8fler.dk - 53 38 02 06 -  mvh",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_4.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeg k\u00f8ber h\u00f8 ved en landmand lige udenfor Assentoft. Han\nproducerer flere forskellige st\u00f8rrelser baller, og det er kvalitetsvarer man k\u00f8ber hos ham  Det er godt nok ikke helt ude p\u00e5 Djursland, men der er\nikke s\u00e5 langt til Kolind - 25-30 km. tror jeg. Han tager 1,25,- for h\u00f8 i minibig. Han kan levere p\u00e5 adressen til fornuftig pris, eller man kan leje\nhans store trailer (hvis man har en fornuftig st\u00f8rrelse bil) -det er vist en 3000 kg. trailer! Du kan finde ham p\u00e5: straamanden.dk eller 86495614 -\nhan hedder Knud Bay.",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_6.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "From: Hanne & Anders Larsen [mailto:rosa@larsen.dk]  Sent: 15 March 2007 19:20  To: AUKEN Margrete;\nBONDE Jens-Peter; BUSK Niels; CAMRE Mogens N.J.; CHRISTENSEN Ole; JENSEN Anne E.; J\u00d8RGENSEN Dan; RASMUSSEN Poul Nyrup; RIIS JORGENSEN Karin; SAMUELSEN\nAnders; SCHALDEMOSE Christel; SEEBERG Gitte;  ;  ;  ;  ;  ;   Subject: Boykot Rodeo i Danmark...eller bedre...nedl\u00e6g forbud...Hanne M. Larsen (47 \u00e5r)\nGrafiker ved Mekoprint i Aalborg  Hej alle...h\u00e5ber at I l\u00e6ser mailen  Det kan ikke v\u00e6re rigtigt, at vores land tillader Rodeo.  Endelig har vi en\nmulighed for at vise andre lande vejen ved at n\u00e6gte  dyreplageri i vort eget dejlige land.  Hvorfor overh\u00f8rer man det skrig om hj\u00e6lp, der er ved at\nrejse sig fra  alle os der k\u00e6mper for dyrs rettigheder.  Der er en lille gruppe western-ryttere der gerne ser der kommer rodeo  i Danmark, men resten\naf folket ville ikke tillade rodeo hvis de bare  vidste lidt mere om hvilke \"flugtdyr\" heste og kreaturer nu engang er  og hvilke psykiske lidelser\ndet p\u00e5f\u00f8rer dyrene udover de fysiske  naturligvis.  Lyt dog til Dyrenes beskyttels.  Der er folk der er udr\u00e5bt til eksperter...der kan sige \"god\" for\nrodeoet...men der er flere eksperter der IKKE siger \"god\" for det...  ...skal man virkelig lytte til de \"f\u00e5\"...var det ikke bedre at lytte  til de\n\"mange\".  Jeg f\u00f8ler mig magtesl\u00f8s...det her er virkelig en sag der kan f\u00e5 mig  op af stolen.  I mine \u00f8jne svarer det til at indf\u00f8re tyref\u00e6gtning og\nhundekampe m.m.  Jeg er klar til at g\u00e5 p\u00e5 gaden med et skilt...  Hele min familie p\u00e5 35 medlemmer st\u00f8tter mig 100%  Med venlig hilsen  Hanne M. Larsen",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_3.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "jeg har v\u00e6ret inde og tjekke hjemmesiden. Har sendt en mail til ham, s\u00e5 h\u00e5ber jeg at han\nkontakter mig. Hvad koster en besk\u00e6ring - og evt k\u00f8rsel? Er en super smed, jeg ved bare ikke om han har plads til nye kunder tlf: 23 23 75 85 Kan kun\ntilsutte mig Silas, men jeg tvivler p\u00e5 at Niels tager nye ind... Hyggehejsa Renana Jeg har brugt Stig fra Genner v. R\u00f8dekro og v\u00e6ret meget tilfreds\nmed ham. Han er meget omhyggelig i sit arbejde -og giver gerne gode r\u00e5d og info om f.eks. benproblemer og hovpleje. Stig Olsen, tlf. 20 28 75 70.",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_5.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lovforslaget g\u00e6lder   - store som sm\u00e5 steder, privat som kommunale rideskoler, dig og mig - kort sagt, alle der har heste/ponyer opstaldet. Her kan du\nl\u00e6se lidt mere om det: Selvom jeg har s\u00f8gt p\u00e5 justitsministeriets hjemmeside har jeg ikke kunnet se nogen steder, at der forventes fremsat et\nlovforslag i november/december m\u00e5ned. Jeg kan heller ikke se det p\u00e5 folketingets hjemmeside, at der skulle v\u00e6re afsat tid til frems\u00e6ttelse af s\u00e5dan et\nlovforslag. Vil nogen fort\u00e6lle, hvor - et eller andet officielt sted alts\u00e5 - der st\u00e5r noget konkret om, at der kommer et lovforslag i denne\nfolketingssamling ? Der ligger s\u00e5 vidt jeg kan se heller ikke et lovforslag i h\u00f8ring, men kun arbejdsgruppens rapport. Hvis nogen har set et\nlovforslag vil de s\u00e5 ikke v\u00e6re s\u00f8de at l\u00e6gge et link helt ind til forslaget ? ... at der ER afsat tid til det - at \"man forventer\" er jo ikke altid\ndet samme som at det virkelig sker  Du kan f.eks. f\u00f8lge med i sagen her:  I \u00f8vrigt angiver Justisministeriet, at eventuelle sp\u00f8rgsm\u00e5l kan rettes til\nkontorchef Torben Jensen (tlf. 72 26 85 10) eller fuldm\u00e6gtig Louise Christophersen (tlf. 72 26 85 11) - s\u00e5 du kan da gribe knoglen. Hilsen Sif",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_2.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tanja Lange ville jeg bruge.. hende har jeg brugt og har gode erfaringer  Tanja\nLange, Birkeg\u00e5rdsvej 39, B\u00e5rup, 4370 St.Merl\u00f8se, tlf 21943133",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_10.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lige en k\u00e6mpe anbefaling fra mig og til EquiTranz! V/ Trine Lesemann Berg Fredericiavej 88B, 207 7100 Vejle! 75721103/30271937!\nJeg skulle have k\u00f8rt min nye unghest fra Fur ved Limfjorden og til Glamsbjerg p\u00e5 Fyn, og hun var super god! Hesten havde stort set aldrig v\u00e6ret l\u00e6sset\nog hun gjorde det p\u00e5 en halv time  Det er en rigtig fin lastbil hun kommer i hvor der er plads til to heste, og hvor min fik hele rummet for sig selv!\nOg hun k\u00f8rer meget forsigtigt, og er bare rigtig god! S\u00e5 hvis du skal have k\u00f8rt din hest, s\u00e5 ring til hende! Hilsen Karina!",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_9.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Det har givet mig en halt hest at fors\u00f8ge s\u00e5 mange skod-smede, hvor jeg ikke kender til deres arbejde.  Lone Du har tilf\u00e6ldigvis ikke nummerne p\u00e5:\nMichael Kukkonen Preben Thomsen Jimmy fra Brande Mvh. Lotte Preben: 86848225Ved ikke hvorn\u00e5r han har telefontid, men han kommer p\u00e5 \u00d8ster Morre i\nHolstebro. Jimmy JM Beslag man- tors 9-17 40253019 Mikael 23476294",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_8.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Du ka k\u00f8be h\u00f8, halm og wrap i Fakse af Gerner - 40 36 50 15 / 56 72 50\n15. Vi har lige k\u00f8bt h\u00f8 af ham. Og k\u00f8bte wrap af ham sidste \u00e5r. Han har vildt meget. Det hele er i sm\u00e5 baller... Du ka jo pr\u00f8ve hos ham hvis det er.\nVenligst Christina. Jeg mener vi gav 20 kr. ballen. Og s\u00e5 hentede vi det selv. Tror ik han k\u00f8rer ud med det. Han har alt det h\u00f8 du ska bruge...\nVenligst Christina. Jeg mener at ham h\u00f8 Keld hedder Kjeld Olesen, han plejer at sl\u00e5 vores h\u00f8, Jeg kunne desv\u00e6rre ikke lige finde hans nr, men hvis du\ner interesseret s\u00e5 skriv, s\u00e5 sp\u00f8rger jeg naboen for hun har f\u00f8r k\u00f8bt h\u00f8 af ham. Det har v\u00e6ret fint h\u00f8. Mvh Rikke",
      "source_dataset": "hest",
      "file_name": "hest_7.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeg synes simpelt hen, det i dag er s\u00e5 dejligt at opleve, hvordan Socialdemokraterne er optaget af at hj\u00e6lpe mig med eventuelle \u00f8konomiske problemer.\nJeg m\u00e5 virkelig kvittere over for b\u00e5de hr. Bjarne Laustsen og hr. Benny Engelbrecht for at udvise den her interesse. Og jeg m\u00e5 jo sige, at jeg h\u00e5ber,\nat den varer hele vejen ind i finanslovforhandlingerne, og at man senere vil vise, at man faktisk er parat til at tage et ansvar for, hvordan tingene\nh\u00e6nger sammen. Jeg kan sige til hr. Benny Engelbrecht, at det er helt rigtigt, at vi er i fuld gang med at gennemf\u00f8re kontrolaktioner. Da vi h\u00f8rte\nhistorien med de her eksempler i sidste uge, iv\u00e6rksatte vi straks yderligere kontrolforanstaltninger, og f.eks. er der i g\u00e5r blevet gennemf\u00f8rt ca. 60\nkontroller. Det er rigtigt, at det er meget ressourcekr\u00e6vende, for der deltager mellem 200 og 250 tilsynsf\u00f8rende \u2013 og det samme gentager sig i \u00f8vrigt\ni dag. Men det er jo, fordi jeg er meget optaget af, at vi finder ud af, om det her er s\u00e5dan et gennemg\u00e5ende problem. Er det noget, vi ser over hele\nlandet, eller er det bare nogle bestemte steder, hvor der ikke har v\u00e6ret den her respekt for regels\u00e6ttet? S\u00e5 det er vigtigt at g\u00f8re. Det er det, vi\nf\u00e5r brug for at kigge n\u00e6rmere p\u00e5 i kredsen af forligspartnere i forhold til muligheden for netop at kunne k\u00f8re s\u00e5dan nogle kampagner. Det er noget af\ndet mest effektive for at afd\u00e6kke problemer og f\u00e5 butikker og andre til at rette ind, og derfor vil det blive det, vi skal kigge n\u00e6rmere p\u00e5 i forhold\ntil, hvor meget der er til r\u00e5dighed, n\u00e5r der akut opst\u00e5r s\u00e5dan et problem, som vi s\u00e5 skal f\u00f8lge op med kampagner.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_2.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Det er jo lidt muntert, at fru Lone Dybkj\u00e6r i forhold til det her beslutningsforslag bruger en udl\u00e6gning af teksten af hr. Tom Behnke, som hun er enig i, som et argument for at stemme for beslutningsforslaget \u2013 p\u00e5 trods af at adskillige af h\u00f8ringsparterne er kommet med en anden udl\u00e6gning. Det er ogs\u00e5 h\u00f8ringsparter, som man i Det Radikale Venstre normalt ville lytte en lille smule til, f.eks. Landsforeningen af Forsvarsadvokater, som advarer mod forslaget og siger, at det f\u00e5r pr\u00e6cis den modsatte konsekvens af det, hr. Tom Behnke beskriver, nemlig at det ikke bliver et alternativ til frihedsber\u00f8velse, men et indgreb over for personer, som normalt b\u00f8r afvente en straffesag p\u00e5 fri fod. Jeg siger ikke, at denne h\u00f8ringspartner n\u00f8dvendigvis har ret. Jeg siger ikke, at Advokatr\u00e5det, som siger pr\u00e6cis det samme, n\u00f8dvendigvis har ret. Jeg siger ikke, at Institut for Menneskerettigheder, som siger pr\u00e6cis det samme, n\u00f8dvendigvis har ret. Jeg synes bare, at det er lidt modigt, at man her i l\u00f8bet af 2 dage vedtager et beslutningsforslag, og at fru Lone Dybkj\u00e6r ligesom m\u00e5 sige, at det sker p\u00e5 baggrund af, at hr. Tom Behnke har forklaret, hvordan det skal forst\u00e5s. Selv om der kan siges meget fortr\u00e6ffeligt om hr. Tom Behnke, synes jeg m\u00e5ske, at det alligevel er en lidt sjusket tilgang til lovgivningsprocessen her i Folketinget. Det er jo ikke skrevet ind i teksten endnu, og det n\u00e5r det nok heller ikke p\u00e5 2 dage. Det er jo et af problemerne med det her beslutningsforslag. Der kunne v\u00e6re mange, mange relevante og vigtige sp\u00f8rgsm\u00e5l at stille, og muligheden for at f\u00e5 dem besvaret tilfredsstillende er jo ikke overv\u00e6ldende, n\u00e5r beslutningen skal k\u00f8res igennem p\u00e5 2 dage. S\u00e5 har regeringen henvist til, at der kommer dansk lovgivning, hvor man s\u00e5 kan tage sig bedre tid, men erfaringen er jo, at n\u00e5r rammeafg\u00f8relsen f\u00f8rst er vedtaget, binder den, og s\u00e5 er det kun sm\u00e5 ting, der kan \u00e6ndres i den danske lovgivning. Vi ser ogs\u00e5, n\u00e5r vi behandler den slags ting i forbindelse med lovgivningen, at det, efter der er truffet EU-afg\u00f8relser, allerh\u00f8jst bliver til lidt sm\u00e5snak om, hvorvidt man nu har implementeret rigtigt eller forkert. Det, som der ligger bag ved det her, er jo den europ\u00e6iske arrestordre, som blev hastet igennem Folketinget p\u00e5 en m\u00e5ned i for\u00e5ret 2002. Det var p\u00e5 et tidspunkt, hvor der stadig v\u00e6k var undtagelsestilstand efter den 11. september. Vi advarede mod konsekvenserne, men det var dengang helt umuligt at kunne f\u00e5 et ordentligt overblik over, hvor galt det kunne g\u00e5. Det har vist sig ganske klart, at n\u00e5r der laves rammeafg\u00f8relser p\u00e5 retsomr\u00e5det, alts\u00e5 lovgivning, der kan f\u00f8re til, at mennesker f\u00e6ngsles, at statsborgere udleveres til andre lande, at virksomheders maskiner konfiskeres, s\u00e5 sker det reelt i fuldst\u00e6ndig uvidenhed om konsekvenserne. Der er jo ikke nogen, der unders\u00f8ger, hvordan retstilstanden er i de \u00f8vrige 27 EU-lande, det her handler om, og ingen, der seri\u00f8st unders\u00f8ger, hvordan reglerne vil blive anvendt. Vi n\u00e6rer bare s\u00e5dan i udgangspunktet en grundl\u00e6ggende tillid til, at retssystemet nok er velfungerende i samtlige EU-lande, selv om vi nok inderst inde godt ved, at det ikke passer, og at Dansk Folkeparti m\u00e5ske har en pointe, n\u00e5r de antyder, at retstilstanden i f.eks. Italien og andre EU-lande kan v\u00e6re yderst, yderst tvivlsom. Vi er klart imod at straffe, uden at man ved pr\u00e6cist, hvad det egentlig er, man vedtager, og hvordan retstilstanden bliver. Vi synes, at borgerne har krav p\u00e5 at vide, hvad de kan blive straffet for, og hvilke straffe de kan risikere, og vi mener, at den her rammeafg\u00f8relse er endnu et skridt i den forkerte retning.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_4.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeg m\u00e5 starte med at rette hr. Bjarne Laustsen, for det er jo hverken hr. Bjarne Laustsen eller Socialdemokraterne for den sags skyld, der p\u00e5 nogen\nm\u00e5de har presset regeringen eller bidraget til, at vi nu har sikret fuld hjemtagning i landdistriktsprogrammet. Tv\u00e6rtimod har hr. Bjarne Laustsen jo\nikke \u00f8nsket at deltage i et forlig p\u00e5 det omr\u00e5de, og derfor vil jeg sige, at det, der er sket, er, at regeringen sammen med Dansk Folkeparti har lavet\nen meget ambiti\u00f8s plan i forbindelse med \u00bbGr\u00f8n v\u00e6kst\u00ab, hvor vi b\u00e5de tager h\u00e5nd om de milj\u00f8- og klimam\u00e6ssige udfordringer, som vi st\u00e5r over for, og\nsamtidig sikrer en fornuftig udvikling i erhvervet. Og det er jo i den aftale, vi er blevet enige om at lave fuld hjemtagning i\nlanddistriktsprogrammet frem til 2013. S\u00e5 vil jeg sige, at jeg ogs\u00e5 gerne s\u00e5, at vi kunne hjemtage fiskerifondsprogrammet fuldt ud, men det er jo et\nsp\u00f8rgsm\u00e5l om at finde den der krone, der skal g\u00e5 til medfinansieringen, og jeg kan ikke bare s\u00e5dan hive de her medfinansieringsopgaver ud af\nbudgettet. S\u00e5 det ville jo i givet fald v\u00e6re et sp\u00f8rgsm\u00e5l om, hvorvidt hr. Bjarne Laustsen ville g\u00e5 ind og tage ansvar i forhold til finansloven og p\u00e5\nden m\u00e5de s\u00e5 kunne anvise, hvordan en fuld hjemtagning kunne lade sig g\u00f8re. Det vil jo blive rigtig interessant her i den kommende tid at se, om\nSocialdemokraterne for alvor vil g\u00e5 ind i diskussionen om, hvordan vi fremover skal prioritere finansieringen af forskellige initiativer.\n",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_1.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Nu bliver jeg helt fristet af muligheden for at f\u00e5 opl\u00e6st Liberal Alliances retspolitiske program, for jeg vidste slet ikke, der fandtes s\u00e5dan et. Det kunne man da godt v\u00e6re lidt nysgerrig efter at f\u00e5 fingrene i og finde ud af, hvad der ligger i det. Men kan jeg ikke f\u00e5 hr. Simon Emil Ammitzb\u00f8ll til at bekr\u00e6fte, at ogs\u00e5 Liberal Alliance er villig til at s\u00e6nke den kriminelle lavalder og dermed alts\u00e5 ogs\u00e5 er villig til at sende 14-\u00e5rige til retsforf\u00f8lgelse i udlandet?",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_10.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Jeg vil bare sp\u00f8rge Enhedslistens trafikpolitiske ordf\u00f8rer, hr. Per Clausen, som jo har udtalt sig som modstander af at lave den her motorvejsl\u00f8sning og i stedet henvist til, at man skulle lede trafikken gennem byerne \u00d8lstykke og Stenl\u00f8se ad den nuv\u00e6rende vej, i det nuv\u00e6rende vejtrace: Hvad er Enhedslistens form\u00e5l med at genere tusindvis af borgere ved at presse den for\u00f8gede trafikm\u00e6ngde ind igennem deres boligomr\u00e5de? Ordf\u00f8reren. Nu er det jo ikke s\u00e5dan, at Enhedslisten har noget \u00f8nske om at genere mennesker. Hvis man gennemf\u00f8rte vores politik, ville det heller ikke ske, for s\u00e5 ville man f\u00e5 en udbygning af den kollektive trafik b\u00e5de i form af S-tog, busforbindelser til S-tog og mulighed for ogs\u00e5 at tage bilen og derefter tage S-toget, hvilket ville g\u00f8re, at mennesker ikke ville k\u00f8re p\u00e5 veje, hvor transportforholdene ville v\u00e6re d\u00e5rligere end i det kollektive alternativ. Derfor er det valg, vi st\u00e5r over for nu, vil jeg sige til hr. Klaus H\u00e6kkerup, et valg om, hvorvidt vi skal arbejde for det, Socialdemokraterne h\u00e6vder er form\u00e5let med deres politik, nemlig at begr\u00e6nse den individuelle biltrafik og forbedre forholdene for den kollektive trafik, forbedre forholdene for cyklisterne, eller hvorvidt man skal g\u00f8re det modsatte. Og faktisk g\u00f8r Socialdemokraterne, SF og Det Radikale Venstre i dag det, at de st\u00f8tter et forslag, der bevirker det modsatte af det, de h\u00e6vder de g\u00e5r ind for.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_7.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tak for det. Det her er jo en af de forholdsvis sj\u00e6ldne sager, hvor vi k\u00e6mper side om side med Socialistisk Folkeparti. Det er vi glade for, fordi det er en fornuftig sag. Jeg blev s\u00e5dan lidt i tvivl med hensyn til linjef\u00f8ringen, da jeg her h\u00f8rte fru Pia Olsen Dyhrs ordf\u00f8rertale. Selvf\u00f8lgelig st\u00f8tter SF lovforslaget, men jeg vil bare bede fru Pia Olsen Dyhr om at bekr\u00e6fte, at det er hovedforslag 1, som st\u00e5r i den aftale, vi har indg\u00e5et \u2013 at det er den linjef\u00f8ring \u2013 som vi alle sammen st\u00f8tter i den her sag.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_5.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Da mit partis ordf\u00f8rer, hr. Niels Helveg Petersen, ikke kan v\u00e6re til stede, skal jeg p\u00e5 hans og partiets vegne melde, at vi st\u00f8tter forslaget. Da det er, fordi regeringen har klumret i det og ikke har f\u00e5et notificeringen i orden, vil jeg hvert fald ikke bruge mere tid her p\u00e5 den sag. Tak.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_8.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tak til fru Henriette Kj\u00e6r. Der er ikke flere, der har bedt om ordet for korte bem\u00e6rkninger, s\u00e5 jeg g\u00e5r ud fra, at det nu er fru Pia Olsen Dyhr. Selv om jeg f\u00f8r sagde, at det var fru Lone Dybkj\u00e6r, s\u00e5 er det alts\u00e5 fru Pia Olsen Dyhr.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_6.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Medlem af Folketinget Lars-Emil Johansen har s\u00f8gt om orlov fra den 8. oktober 2009 p\u00e5 grund af sygdom. Hvis ingen g\u00f8r indsigelse, vil jeg betragte det som vedtaget, at der meddeles orlov som ans\u00f8gt, og at stedfortr\u00e6deren indkaldes som midlertidigt medlem. Det er vedtaget. Fra Udvalget til Valgs Pr\u00f8velse har jeg modtaget indstilling om, at 1. stedfortr\u00e6der for Siumut i Gr\u00f8nland, Doris Jakobsen, godkendes som midlertidigt medlem af Folketinget fra og med den 8. oktober 2009 i anledning af Lars-Emil Johansens orlov. Er der nogle, der \u00f8nsker ordet vedr\u00f8rende denne sag? Det er ikke tilf\u00e6ldet, og vi g\u00e5r til afstemning.",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_3.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Under \u00e5bningsdebatten den 8. oktober sagde statsministeren, da der skulle svares p\u00e5 sp\u00f8rgsm\u00e5l, at han i l\u00f8bet af sit ene minut ikke havde tid til at redeg\u00f8re for regeringens holdning til Rigsrevisionens bem\u00e6rkninger af 17. juni om, at Sundhedsministeriet siden 2006, alts\u00e5 p\u00e5 den tid, hvor statsministeren var sundhedsminister, har haft viden om, at de private sygehusydelser p\u00e5 baggrund af \u00e6ndrede markedsm\u00e6ssige vilk\u00e5r kunne have v\u00e6ret erhvervet til lavere priser end de fastsatte takster. Derfor vil jeg gerne h\u00f8re statsministeren i dag: Anerkender man Rigsrevisionens konklusioner her om, at man kunne have erhvervet private sygehusydelser til en billigere pris siden 2006, og vil man v\u00e6re med til at iv\u00e6rks\u00e6tte en unders\u00f8gelse af det forl\u00f8b, der har v\u00e6ret siden 2006?",
      "source_dataset": "parl",
      "file_name": "parl_9.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Villy S\u00f8vndal (f\u00f8dt 4. april 1952) er en forhenv\u00e6rende dansk udenrigsminister og borgmesterkandidat, som repr\u00e6senterede Socialistisk Folkeparti i Folketinget fra 1994 til 2013 og regionsr\u00e5dsmedlem i Region Syddanmark. Han blev valgt til landsformand for partiet ved en urafstemning i 2005, hvor han afl\u00f8ste Holger K. Nielsen. Efter hans tiltr\u00e6den gav meningsm\u00e5linger l\u00e6nge SF stadigt stigende tilslutning, og ved folketingsvalget 2007 opn\u00e5ede partiet over 13\u00a0% af stemmerne (23 mandater i Folketinget). I den efterf\u00f8lgende valgperiode viste meningsm\u00e5linger l\u00e6nge yderligere fremgang \u2013 op til 17-18\u00a0% \u2013 men folketingsvalget 2011 resulterede ikke desto mindre i betragtelig tilbagegang til 9\u00a0% af stemmerne og bare 16 mandater i Folketinget.\n\n\nSit politiske engagement har S\u00f8vndal tilskrevet ungdomsoplevelser som rygs\u00e6krejsende i Latinamerika og \u00d8steuropa.\n\n\nEn bog om hans liv, Villys verden, udkom i 2008.\n\n\nI oktober 2013 blev han ramt af en blodprop i hjertet, som han opereredes for p\u00e5 Rigshospitalet samme dag. S\u00f8vndal meddelte i december samme \u00e5r, at han ville tr\u00e6kke sig som udenrigsminister og medlem af Folketinget.\n\n\nBaggrund\n\nVilly S\u00f8vndal blev f\u00f8dt d. 4. april 1952 i byen Linde i Struer Kommune som s\u00f8n af husmand Peter S\u00f8vndal og dennes kone Agnes. Han gik i Linde Skole 1959-1966 og fortsatte sin skolegang p\u00e5 N\u00f8rrelandsskolen i Holstebro de f\u00f8lgende tre \u00e5r, som han afsluttede med en realeksamen i 1969. S\u00f8vndal opn\u00e5ede hf-eksamen p\u00e5 N\u00f8rre Nissum Seminarium i 1971 og gik 1971-1973 p\u00e5 Vestbirk Musikh\u00f8jskole.\n\n\nI 1976 begyndte S\u00f8vndal l\u00e6reruddannelsen p\u00e5 Kolding Seminarium. Han blev f\u00e6rdig i 1980 og var 1980-1992 ansat som folkeskolel\u00e6rer ved Kolding skolev\u00e6sen.\n\n\nPolitisk karriere\n\nKolding byr\u00e5d\n\nHans f\u00f8rste politiske post var en plads i Kolding Byr\u00e5d, hvor han blev valgt i 1982 med 51 personlige stemmer og sad til 1994 med undtagelse af halvanden m\u00e5ned i 1986 samt tre m\u00e5neder i 1992, hvor han var midlertidigt folketingsmedlem for Vejle Amtskreds. Da han forlod byr\u00e5det i 1994 havde han flere personlige stemmer end den dav\u00e6rende borgmester.\n\n\nFolketinget\n\nI august 1994 blev S\u00f8vndal medlem af Folketinget p\u00e5 fuld tid efter at have v\u00e6ret opstillet i Koldingkredsen siden 1984. S\u00f8vndal tilh\u00f8rte som Ole Sohn, Anne Baastrup og Aage Frandsen den del af det splittede SF, som n\u00e6gtede at tilslutte sig en bestemt fl\u00f8j i partiet.\n\n\nPartiformand\n\nI april 2005 overtog S\u00f8vndal efter en urafstemning formandsposten for Socialistisk Folkeparti efter Holger K. Nielsen. En stor del af SF's bagland tvivlede efter udn\u00e6vnelsen p\u00e5 hans evner som formand og brugte sloganet \"Goddag til Villy, goddag til sp\u00e6rregr\u00e6nsen\". Disse kritiske r\u00f8ster blev dog d\u00e6mpet v\u00e6sentligt, efter at SF fordoblede antallet af sine mandater i Folketinget ved folketingsvalget i 2007.\n\n\nI februar og marts 2008 skabte nogle skarpe udtalelser fra S\u00f8vndal om den demokratifjendtlige islamistiske organisation Hizb ut-Tahrir i Danmark opm\u00e6rksomhed om hans person. Tilslutningen til SF i meningsm\u00e5linger l\u00e5 i nogle uger h\u00f8jere end Socialdemokraternes, og andre m\u00e5linger viste, at S\u00f8vndal havde st\u00f8rre opbakning end Helle Thorning-Schmidt som leder af oppositionen.\n\n\nS\u00f8vndal fik markant ros for partiets markante fremgang i meningsm\u00e5lingerne, s\u00e5 l\u00e6nge den varede. I en meningsm\u00e5ling i september 2009 mente 34% af de adspurgte, at S\u00f8vndal var landets bedste partileder. Den tidligere pressechef for de Konservatives folketingsgruppe, Niels Krause-Kj\u00e6r, har blandt andet udtalt om S\u00f8vndal:\n\n\nS\u00f8vndal har selv udtalt at han mener hans styrke ligger i at \"kunne kommunikere budskaber tydeligt og skarpt\", i hans optimisme samt i at kunne bruge humor i den politiske debat.\n\n\nI perioden op til folketingsvalget 2011 kn\u00e6kkede kurven imidlertid markant, og valgresultatet med 16 mandater var s\u00e6rdeles skuffende, uanset partiet for f\u00f8rste gang opn\u00e5ede del i regeringsmagten.\n\n\nFredag den 7. september 2012 offentliggjorde Villy S\u00f8vndal, at han ville tr\u00e6kke sig tilbage som formand, for at den nye formand skulle have tid til at s\u00e6tte sig solidt i stolen. P\u00e5 dette tidspunkt sagde meningsm\u00e5linger, at SF ville f\u00e5 blot 11 mandater.\n\n\nVilly S\u00f8vndal blev l\u00f8rdag d. 13. oktober 2012 afl\u00f8st som formand for SF af Annette Vilhelmsen, der vandt over Astrid Krag i kampen om formandsposten.\n\n\nUdenrigsminister\n\nI december 2011 var S\u00f8vndal p\u00e5 bes\u00f8g hos sin amerikanske kollega, Hillary Clinton.\n\n\nUdenrigsminister S\u00f8vndal omtalte ogs\u00e5 \"gr\u00e6nsen mellem Somalia og Mali\".\n\n\nRegionsr\u00e5dsvalget 2017\n\nVilly S\u00f8vndal stillede op til regionsr\u00e5dsvalget i 2017 i Region Syddanmark. Han fik 69,841 personlige stemmer, hvilket bet\u00f8d, at han blev valgt og blev den politiker, der fik n\u00e6stflest stemmer i regionen, kun overg\u00e5et af regionsr\u00e5dsformanden Stephanie Lose (V). Grundet det store stemmeantal S\u00f8vndal fik, m\u00e6rkede SF ogs\u00e5 en markant fremgang. De fik 6 mandater, en fremgang p\u00e5 4. Det bet\u00f8d ogs\u00e5, at SF blev valgets mindre sejrherre, eftersom de fik \u00f8get deres indflydelse markant.\n\n\nUnder hele valgkampen f\u00f8rte S\u00f8vndal st\u00e6rk kritik af Stephanie Lose (V), Venstre og den m\u00e5de, hun og Venstre havde f\u00f8rt regionen p\u00e5. Det bet\u00f8d, at da konstitueringsaftalen skulle indg\u00e5s, valgte Lose at s\u00e6tte SF og S\u00f8vndal udenfor indflydelse, ved ikke at invitere dem til forhandlingerne som det eneste parti. S\u00f8vndal luftede derefter st\u00e6rk kritik af Loses beslutning, og mente, at hun ignorerede valgresultatet ved at s\u00e6tte ham og hans parti, SF, udenfor indflydelse, eftersom de havde f\u00e5et en betydelig stor andel af stemmerne.\n\n\nPersonkult\n\nSpecielt efter hans valg til formand for SF har nogle medlemmer kritiseret partiet for at fokusere p\u00e5 S\u00f8vndal i en s\u00e5dan grad, at det g\u00e5r ud over resten af partiet. S\u00e5ledes var der flere store plakater af Villy S\u00f8vndal p\u00e5 SF's landsm\u00f8de i 2007, hvilket vakte en del kritik. S\u00f8vndal selv svarede senere p\u00e5 kritikken ved blandt andet at udtale \"moderne politik handler ogs\u00e5 om personer og tilliden til personer. Man er n\u00f8dt til som politisk leder at kaste sin person ind. Det kan man ikke skille ad\", men understregede samtidig, at han i \u00f8vrigt slet ikke var et magtmenneske.\n\n\nKommunalvalg 2021\n\nVed kommunalvalget i 2021 stillede S\u00f8vndal op i Kolding Kommune. Han fik 5.431 personlige stemmer, hvilket var det h\u00f8jeste i kommunen, og SF gik 10,2\u00a0% frem.\n\n\n1. april 2024 udtr\u00e5dte Villy S\u00f8vndal af byr\u00e5det i Kolding Kommune for at stille op til valg til Europa-Parlamentet den 9. juni 2024, som nummer tre p\u00e5 Socialistisk Folkepartis liste.\n\n\nHverv\n\nMed h\u00e5bet som drivkraft\n\nI oktober 2016 udgav S\u00f8vndal bogen\u00a0Med h\u00e5bet som drivkraft i samarbejde med Ole S\u00f8nnichsen. Bogen fors\u00f8ger at till\u00e6gge en positiv vinkel p\u00e5 p\u00e5 verdens tilstand p\u00e5 trods af f.eks. krige og de flygningestr\u00f8mme, som disse medf\u00f8rer. Bogen tager udgangspunkt i statistik og de erfaringer som Villy S\u00f8vndal opbyggede i sin tid som udenrigsminister. Bogen giver ogs\u00e5 l\u00e6seren indblik i S\u00f8vndals opv\u00e6kst i Vestjylland og hans tidlige rejser til bl.a. \u00d8steuropa og Sydamerika.\n\n\nPersonlige forhold\n\nHan har v\u00e6ret gift med Laila Rifbjerg, som han har tre b\u00f8rn med. I en \u00e5rr\u00e6kke levede han sammen med partif\u00e6llen Pernille Frahm, men i 2007 genoptog han samlivet med sine b\u00f8rns mor, og i 2008 blev parret p\u00e5 ny gift. Genforeningen varede dog kun til 2010, hvor Villy S\u00f8vndal for anden gang blev skilt fra Laila Rifbjerg.\nDen 23. november 2011 kom det frem, at Villy S\u00f8vndal i al hemmelighed var blevet gift for tredje gang med Heidi Perto. Kort efter Villy S\u00f8vndals hjertetilf\u00e6lde blev Heidi Perto 3. november ramt af et hjerteanfald, hvilket fik ham til at forl\u00e6nge sin orlov som udenrigsminister.\n\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_10.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Kirsten Olesen (f\u00f8dt 10. maj 1949 i Aarhus) er en dansk skuespillerinde.\n\n\nBiografi\n\nHun er datter af direkt\u00f8r Jens Oscar Olesen (1912-87) og Sigrid Marie Lange (1912-99). Da Kirsten Olesen havde taget studentereksamen fra Horsens Statsskole i 1968 s\u00f8gte hun i f\u00f8rste omgang ind p\u00e5 et l\u00e6rerseminarium. Det lykkedes hende ikke at blive optaget pga. sin unge alder, s\u00e5 i stedet gik hun til optagelsespr\u00f8ve p\u00e5 elevskolen ved Odense Teater, hvor hun bestod og blev optaget ved f\u00f8rste fors\u00f8g. Efter afsluttet uddannelse som skuespillerinde i 1971 var hun med i den ops\u00f8gende teatergruppe Banden i en s\u00e6son. Hun flyttede derefter til K\u00f8benhavn, hvor hun havde engagementer ved en r\u00e6kke forskellige teatre med en r\u00e6kke gode pr\u00e6stationer. Sit egentlige gennembrud fik hun i 1977 p\u00e5 Str\u00f8ghus Teatret i den klassiske tragedie Elektra af Euripides, hvor hun spillede titelrollen. Siden 1979 har hun v\u00e6ret fastansat p\u00e5 Det kongelige Teater, hvor hun har optr\u00e5dt i en lang r\u00e6kke forestillinger.\n\n\nHun er meget alsidig i sit repertoire. Hun fik et stort filmgennembrud i sin debut, hverdagsdramaet Honning m\u00e5ne, som indbragte hende en Bodil for bedste kvindelige hovedrolle. Mest kendt er hun nok for sin rolle i tv-serien Matador som tjenestepigen Agnes. P\u00e5 teater har hun spillet b\u00e5de klassiske partier som titelfigurerne i Schillers Maria Stuart og Euripides' Medea samt nyere stykker som Nor\u00e9ns Natten ler, Barkers Scener fra en henrettelse og Stephen Kings Misery.\n\n\n\u00c6gteskab\n\nKirsten Olesen blev den 21. juli 1997 gift med musikeren Ole Ousen (f\u00f8dt 28. august 1942, d\u00f8d 4. april 2013).\n\n\nPriser/legater\n\nH\u00e6dersbevisninger\n\nBestyrelsesposter\n\nFilmografi\n\nSpillefilm\n\nTv-produktioner\n\nSe ogs\u00e5\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_4.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Stein Bagger (f\u00f8dt 20. januar 1967), senere Steen Bech, Sten Hansen, Sten Stocazi, Sten Patrick og Sten Berggren, var direkt\u00f8r for it-selskabet IT Factory. Den 16. december 2008 erkl\u00e6rede han sig skyldig i bedrageri og dokumentfalsk og blev den 12. juni 2009 id\u00f8mt syv \u00e5rs ubetinget f\u00e6ngsel for at have svindlet for 831 millioner kroner. Der var tale om en s\u00e5kaldt leasingkarrusel: leasingkontrakter, der d\u00e6kkede ikke-eksisterende leverancer af hardware og software, blev af banker og leasingfirmaer taget for gode varer, hvorefter IT Factory kunne optage l\u00e5n med sikkerhed i de falske ordrer. Stein Bagger blev pr\u00f8vel\u00f8sladt i marts 2014 efter at have siddet i f\u00e6ngsel i n\u00e6sten fem \u00e5r.\n\n\nBaggrund\n\nStein Bagger blev f\u00f8dt den 20. januar 1967 p\u00e5 Frederiksberg. Hans far er forfatter og journalist Rolf Bagger, som blev skilt fra moderen, da Stein var et \u00e5r gammel. Far og s\u00f8n har ikke siden haft kontakt med hinanden.\nStein Bagger har en bror, Trym Bagger, som driver et hotel i Spanien. Stein Bagger er vokset op i Frederiksv\u00e6rk, hvor moderen, journalist og forfatter Mia Bagger, bor.\nHan gik i Kregme kommuneskole (1973-1981) og var smedel\u00e6rling p\u00e5 St\u00e5lvalsev\u00e6rket (1981-1984).\n\n\nBagger stillede som 18-\u00e5rig op til sin f\u00f8rste bodybuilderkonkurrence og blev nummer tre.\n\n\nHan arbejdede som 'aktivitetsguide' p\u00e5 Tenerife og Mallorca for Spies Rejser, samtidig med at han arbejdede som professionel bodybuilder 1984-1991.\n\n\nStein Baggers f\u00f8rste kone var Martina S. Bagger fra Sverige. Sammen har de Olivia, f\u00f8dt i 1999.\nStein og Martina gik fra hinanden fire \u00e5r efter. Hun fortsatte som smykkedesigner med firmaet La Chance by M.O.S.\n\n\nHans anden kone er tidligere ejendomsm\u00e6gler i K\u00f8benhavn for ejendomsm\u00e6glerk\u00e6den Home Anette Uttenthal (f\u00f8dt 10. september 1964). (2003-2010).\n\n\nUddannelse\n\nStein Bagger pyntede sig med l\u00e5nte fjer, n\u00e5r han omtalte sin uddannelse. Til Dagbladet B\u00f8rsen udtalte han i 2002, at han havde en MBA (Master of Business Administration) fra Edingburgh Business School, men Jyllands-Posten kunne i december 2008 fort\u00e6lle, at det ikke stemte. Bagger havde kun v\u00e6ret tilmeldt studiet, men aldrig f\u00e6rdiggjort det.\n\n\nI september 2008 bragte Computerworld i s\u00e6rnummeret Top-100 et l\u00e6ngere interview med Stein Bagger, hvori han fortalte, at han havde en bachelorgrad i regnskab og \u00f8konomi foruden en MBA og en ph.d. i International Business.\n\n\nTil journalist Dorte Toft, der unders\u00f8gte rigtigheden heraf, fortalte han, at b\u00e5de MBA'en og ph.d.'en var fra San Francisco Technical University. Det amerikanske universitet havde markedsf\u00f8rt sig p\u00e5 nettet med fjernundervisning, uden dog at v\u00e6re et akkrediteret universitet. Der var tale om en slags postordre-eksamensbeviser (Diploma Mill). Stein Bagger h\u00e6vdede, at \u00e5rsagen til, at universitetet ikke l\u00e6ngere kunne identificeres, var, at det var fusioneret med San Francisco State University. Det afviste universitetet.\n\n\nStein Bagger havde imidlertid instrueret en amerikansk kunstner bosat i Danmark til at lade som om, hun var telefonreceptionist ved San Francisco State University for at f\u00f8re journalisten Dorte Toft bag lyset. Vicky Lang havde indstuderet et manuskript udleveret af Stein Bagger og skulle ved telefonopkald fra journalisten bekr\u00e6fte, at Stein Bagger havde en MBA og en ph.d. fra universitetet. Dorte Toft afslog at ringe. Fors\u00f8get p\u00e5 at snyde hende blev afsl\u00f8ret af TV2. Over for Vicki Lang havde Stein Bagger forklaret, at den konstruerede telefonsamtale var et led i uddannelsen af receptionister..\n\n\nForretningsm\u00e6ssig karriere\n\nF\u00f8rste fupnummer\n\nDanske Bank blev snydt, da en kundechef/ledende medarbejder skrev under som vitterlighedsvidne p\u00e5 en leasingkontrakt underskrevet af Asger Jensby. Asger Jensby var ikke til stede. Derudover udarbejdede Danske Banks egen corporate finance-afdeling, Danske Markets, efter en grundig unders\u00f8gelse en v\u00e6rdians\u00e6ttelsesrapport, hvor IT Factory blev v\u00e6rdiansat til omkring 8 milliarder kroner.\n\n\nStein Bagger samarbejdede med svenskerne Mikael Ljungman og Carl Freer, som begge var d\u00f8mt for kriminalitet.\n\n\nAndet fupnummer\n\nStein Bagger gjorde brug af reputation management for at nedtone d\u00e5rlig omtale p\u00e5 internettet i forbindelse med en sag om snyd med momsafgift p\u00e5 luksusbiler.\n\n\nFlugt\n\nI slutningen af november 2008 var Stein Bagger p\u00e5 en kombineret forretnings- og forn\u00f8jelsesrejse til Dubai sammen med sin kone, Anette Uttenthal, og IT Factorys medejer Peter S\u00f8lbeck og dennes kone, Anne Mette S\u00f8lbeck.\nI \u00f8rkenstaten boede de p\u00e5 luksushotellet Burj Al Arab Imens de var i Dubai, passede Stein Baggers ven og ejer af vagtfirmaet BS Consultancy, HA-rockeren Brian Sandberg, p\u00e5 deres luksuslejlighed i Tuborg Havn..\n\n\nDen 1. december 2008 gik IT Factory konkurs som f\u00f8lge af Baggers dispositioner med falske leasingaftaler. Danske Bank var med 350 millioner kroner den blandt de kreditorer, som tabte mest p\u00e5 kollapset af IT Factory.\n\n\nStein Bagger blev meldt savnet via Interpol af sin hustru Anette Uttenthal.\nHan blev mist\u00e6nkt for bedrageri, mens han var direkt\u00f8r for IT Factory, og den 4. december 2008 blev han sigtet in absentia ved Retten i Lyngby for bedrageri og dokumentfalsk af s\u00e6rlig grov karakter for op imod en milliard kroner. Fra Abu Dhabi, hvortil han var flygtet fra Dubai, fl\u00f8j Stein Bagger til New York, hvorfra han i en Audi A8, l\u00e5nt af den svenske forretningsmand Mikael Ljungman, k\u00f8rte til Los Angeles. Her meldte han sig p\u00e5 den n\u00e6rmeste politistation om aftenen den 6. december 2008.\n\n\nDen 16. december 2008 ankom han til Kastrup i et fly fra Delta Air Lines og erkl\u00e6rede sig samme dag ved Retten i Lyngby skyldig i bedrageri og dokumentfalsk.\n.\n\n\nB\u00f8ger om Bagger\n\nPriser\n\nKilder\n\nReferencer\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_8.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Divya Das (f\u00f8dt 17. maj 1978 i H\u00f8rsholm), med det borgerlige navn Divya Das Andersen, er en dansk tv-v\u00e6rt og tidligere tv-meteorolog.\n\n\nDivya Das er uddannet geograf fra K\u00f8benhavns Universitet i efter\u00e5ret 2003 og sluttede uddannelsen af med at skrive sit universitets-speciale om \"Dansk Landbrug i 2010 \u2013 en kvantitativ fremskrivning og kvalitativ vurdering\" som hun fik karakteren 11 for.\nEfter universitetet var hun i to m\u00e5neder ansat p\u00e5 F\u00f8devare\u00f8konomisk Institut som akademisk medarbejder.\n\n\nDivya Das blev i december 2003 ansat hos DR som tv-meteorolog sammen med Jens Christiansen i et vejr-team der udover de to bestod af S\u00f8ren Jacobsen og Jesper Theilgaard.\nHun skulle prim\u00e6rt st\u00e5 for vejrudsigten i TV-avisen om morgenen.\n\n\nDivya Das skiftede i 2006 job til nyhedsv\u00e6rt p\u00e5 TV 2's 24-timers nyhedskanal, TV 2 NEWS.\nI 2009 afl\u00f8ste hun Johannes Langkilde i tre m\u00e5neder som TV 2-nyhedsv\u00e6rt p\u00e5 Nyhederne 22:00.\nHendes arbejde ved Nyhederne blev i 2016 bel\u00f8nnet med Billed-Bladets pris for \u00c5rets Kvindelige Nyhedsv\u00e6rt.\n\n\nDivya Das udgav kogebogen Vores indiske k\u00f8kken sammen med politikeren Manu Sareen i 2008.\nI oktober 2020 udgav hun med Kim Bilds\u00f8e Lassen som medforfatter bogen Briterne og brexit: En frontberetning.\n\n\nDas har indisk baggrund. Hendes for\u00e6ldre kom til Danmark efter at hendes far, der er ingeni\u00f8r og byplanl\u00e6gger, fik et stipendium til Kunstakademiets Arkitektskole i K\u00f8benhavn.\nDivya Das er f\u00f8dt i H\u00f8rsholm og vokset op i Birker\u00f8d.\nHun er blevet portr\u00e6tteret i flere sammenh\u00e6nge, s\u00e5som Magisterbladet\nog Kristeligt Dagblad.\n\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n\n\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_3.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mathilde, Belgiernes Dronning (Mathilde Marie Christine Ghislaine; f\u00f8dt den 20. januar 1973 i Ukkel i Belgien som Jonkvrouw Mathilde d'Udekem d'Acoz) er dronning af Belgien siden 21. juli 2013 som hustru til kong Philippe af Belgien.\n\n\nMathilde er datter af Patrick Henri d'Udekem d'Acoz og Anna Maria Komorowska. I 1999 blev hun gift med den belgiske tronf\u00f8lger Philippe, s\u00f8n af kong Albert 2. af Belgien. Hun blev dronning af Belgien i 2013, da kong Albert 2. abdicerede, og hendes mand besteg tronen. Hun er den f\u00f8rste belgisk-f\u00f8dte dronning af Belgien.\n\n\nDronning Mathilde og kong Philippe har fire b\u00f8rn, hvoraf den \u00e6ldste Prinsesse Elisabeth er tronarving.\n\n\nBaggrund\n\nMathilde blev f\u00f8dt den 20. januar 1973 i Uccle/Ukkel ved Bruxelles i Belgien som datter af sygeplejerske og polsk grevinde, Anna Maria Komorowska, og pensioneret dommer og \u00e6resgeneral i det belgiske luftv\u00e5ben, Patrick Henri d'Udekem d'Acoz. \n\n\nHun er uddannet som talep\u00e6dagog i 1994 og som psykolog ved Universit\u00e9 catholique de Louvain i 2002. Mens hun l\u00e6ste psykologi, m\u00f8dte hun kronprins Philippe af Belgien til tennis. Det lykkedes dem at holde forbindelsen s\u00e5 godt skjult for offentligheden i tre \u00e5r, at forlovelsen i 1999 kom som en overraskelse, og der blev talt om et arrangeret \u00e6gteskab. De blev gift den 4. december 1999 i Bruxelles.\n\n\nMathilde taler flydende engelsk, fransk, italiensk og flamsk.\nMathilde er gudmor til to prinsesser: Alexia af Nederlandene og Isabella af Danmark.\n\n\nB\u00f8rn\n\nParret har fire b\u00f8rn:\n\n\nTitel, pr\u00e6dikater og \u00e6resbevisninger\n\nTitler og pr\u00e6dikater\n\n\u00c6resbevisninger\n\nUdenlandske dekorationer\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_6.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "S\u00f8ren Bjerg, bedre kendt som Bjergsen, er en dansk League of Legends-spiller, som spiller for holdet 100 Thieves i mid lane i den \u00f8verste nordamerikanske liga, League of Legends Championship Series (LCS). Han er blevet betegnet som en af de bedste i Nordamerika.\n\n\nTidligere\n\nBjerg begyndte at spille konkurrencer, da han var relativt ung. Han var 15 \u00e5r, da der var nogle mindre hold fra den \u00f8stlige server i EU, der fik \u00f8je p\u00e5 ham og hans pr\u00e6stationer. Han blev inviteret til at spille p\u00e5 det dengang bedste ikke-professionelle hold p\u00e5 hele den \u00f8stlige EU server. Til sidst kom han p\u00e5 holdet Copenhagen Wolves\u00a0(en), spillede ved Dreamhack\u00a0(en), den st\u00f8rste LAN-party- og computerfestival i verden, og kvalificerede sig til League of Legends Championship Series (LCS).\n\n\nCopenhagen Wolves endte p\u00e5 femtepladsen ved 2013 Spring Split. Han blev set som en af de bedste \"up-and-coming\"-spillere i Europa, og derfor valgte han at sige op fra sit dav\u00e6rende hold, Ninjas in Pyjamas (NiP), og flytte til USA for at komme p\u00e5 Team SoloMid (TSM) i mid-lane, hvor han erstattede Andy \"Reginald\" Dinh, der havde stiftet TSM.\n\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_2.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Line Baun Danielsen (f\u00f8dt 8. december 1961 i Hiller\u00f8d) er en dansk journalist, kommunikationsr\u00e5dgiver, blogger og fhv. studiev\u00e6rt og ishockeyspiller, bl.a p\u00e5 landsholdet. Hun har tidligere v\u00e6ret gift med fodboldspilleren Jan Bartram, som hun har to s\u00f8nner, Rasmus og Emil, med.\n\n\nKarriere\n\nDanielsen startede som studiev\u00e6rt p\u00e5 TV 2 Sporten og siden TV 2 Nyhederne fra stationens start i 1988. Siden har hun ogs\u00e5 v\u00e6ret v\u00e6rt p\u00e5 en r\u00e6kke af stationens \u00f8vrige programmer \u2013 bl.a. Linen Ud, Mors Hammer, Roomservice, samt deltaget i d\u00e6kningen af Tour de France, OL.\n\n\nSenere har hun arbejdet for de konkurrerende tv-stationer, hvor hun var v\u00e6rt for TV3's Onside og Lines. P\u00e5 DR1 var Danielsen i flere s\u00e6soner v\u00e6rt p\u00e5 Sporl\u00f8s, samt var med til at d\u00e6kke og adskillige kulturelle og kongelige begivenheder \u2013 herunder bl.a. Kronprins Frederiks bryllup. I 2006 vendte hun tilbage til TV 2 for at blive v\u00e6rt p\u00e5 Go' Morgen Danmark. I sommer 2011 blev Line ansat p\u00e5 TV 2/Lorry. Hun vendte tilbage til TV i 2021 som v\u00e6rt p\u00e5 hos Discovery, hvor hun d\u00e6kkede OL i Tokyo som studiev\u00e6rt p\u00e5 Kanal 5.\n\n\nLine Baun Danielsen er k\u00e5ret til \"\u00e5rets kvindelige tv-v\u00e6rt\" af Se og H\u00f8r og Billed-Bladets l\u00e6sere, senest i 2005.\n\n\nI 2009 etablerede Line Baun Danielsen sit eget selskab, LBD Kommunikation. Samme \u00e5r udgav hun bogen Verdens bedste mor p\u00e5 Forlaget Turbulenz. Bogen bygger p\u00e5 samtaler med Anne Dorthe Tanderup, Pernille Aalund og Anne-Mette Rasmussen. Desuden har Line ogs\u00e5 skrevet bogen Bag sk\u00e6rmen. Hun optr\u00e6der som foredragsholder.\n\n\nKilder\n\nEksterne henvisninger\n\n\n\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_5.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mette Lykke (f\u00f8dt 1981 i Ringk\u00f8bing) er en dansk erhvervsleder, iv\u00e6rks\u00e6tter og investor. Mette Lykke er CEO for Too Good To Go.\n\n\nBaggrund og uddannelse\n\nMette Lykke er ud af en familie af selvst\u00e6ndige. Hendes farfar startede i 1947 k\u00e6den 10-4, som b\u00e5de best\u00e5r af byggemarkeder og t\u00f8mmerhandler. Mette Lykke er gift med Mads Lykke, og de har d\u00f8trene Maya og Ellen.\n\n\nMette Lykke har kandidateksamen i statskundskab fra Aarhus Universitet.\n\n\nKarriere\n\nI 2007 var hun medstifter af virksomheden Endomondo, som i 2015 blev solgt,for en halv milliard kroner, til Under Armour, hvor hun var senior vice president indtil 2017.\n\n\nMette Lykke blev i 2018 valgt ind i Gyldendals bestyrelse.\n\n\nReferencer\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_7.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Svend \u00c5ge Madsen (f\u00f8dt 2. november 1939) er en dansk forfatter og dramatiker, bosat i forstaden Risskov ved Aarhus. Han modtog i 1972 Det Danske Akademis Store Pris, fra 2005 er Svend \u00c5ge Madsen medlem af Det Danske Akademi.\n\n\nMadsens stil er sv\u00e6r at klassificere entydigt, men eksistentialismen var tydelig i hans tidlige produktion. I mange af hans v\u00e6rker har naturvidenskaben v\u00e6ret et vigtigt tema, inspireret af hans aldrig fuldendte studium i matematik p\u00e5 \u00c5rhus Universitet. Desuden behandler han i flere v\u00e6rker fiktionens forhold til virkeligheden og viser derigennem et sl\u00e6gtskab med den prim\u00e6rt sydamerikanske magisk realisme, men i en mere hverdagsn\u00e6r form, der er blevet betegnet som fantastik. Humoren er sj\u00e6ldent langt v\u00e6k i hans v\u00e6rker, og gennem \u00e5rene har han opbygget et meget komplekst v\u00e6rk, hvor personer, steder og begivenheder flettes ind i hinanden p\u00e5 kryds og tv\u00e6rs af romaner, noveller og skuespil.\n\n\nHovedmurstenene i romanv\u00e6rket udg\u00f8res af S\u00e6t verden er til, Tugt og utugt i mellemtiden, At fort\u00e6lle menneskene og Syv aldres galskab. At man kan overs\u00e6tte \"Syv aldres galskab\" til \"Seven Ages Madness\" og finde Svend \u00c5ge Madsens navn skjult i titlen understreger, at forfatterskabet er en lang tr\u00e5d af finurlige ordspil, intertekstualitet og leg med retoriske stilfigurer ud over fort\u00e6llingen, der udg\u00f8r et gennemg\u00e5ende spor for sig.\n\n\nHan er m\u00e5ske mest kendt som romanforfatter, men han har tillige skrevet en anselig m\u00e6ngde dramatik, blandt andet i forbindelse med, at han var husdramatiker ved Aarhus Teater i perioden 1983-1986, hvortil han skrev stykker som Svejk i tredie verdenskrig, Dr. Strangula og Det sidste suk.\n\n\nBibliografi\n\nRomaner\n\nMidt imellem\n\nNovellesamlinger\n\nE-mail korrespondance\n\nNoveller\n\nSom Marianne Kainsdatter\n\nSom medforfatter\n\nDesuden Kollektivet, bragt i Ud & Se (med DSB) i ca. 1999\nflere danske forfattere bidrager med et kapitel hver til f\u00f8ljetonen\n\n\nSkuespil\n\nSvend \u00c5ge Madsens skuespil findes bevaret i Dramatisk Bibliotek p\u00e5 Det Kongelige Bibliotek.\n\n\nH\u00e6dersbevisninger\n\nDesuden et utal af litter\u00e6re priser gennem \u00e5rene.\n\n\nLitteratur\n\nDerudover skabte Christian Braad Thomsen dokumentarfilmen Svend \u00c5ge Madsen - at fort\u00e6lle menneskene i 2002.\n\n\nSe ogs\u00e5\n\nReferencer\n\nEksterne henvisninger\n\n",
      "source_dataset": "wiki_bio_dk",
      "file_name": "wiki_9.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": " \n \n \nKarsten Hyre-Jensen  \nVibevej 18     \n7000 Fredericia   \nDanmark  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVores reference PA 2013 00212  3. juni 2015  \nDin reference --   \nAns\u00f8ger/patenthaver Karsten Hyre-Jensen    \nDin frist 28. september 2015   \n \n \n \n \nHenl\u00e6ggelse af patentans\u00f8gning \n \nDu har ikke svaret p\u00e5 vores brev af 28. november 2014  inden din svarfrist udl\u00f8b. Din ans\u00f8gning er \nderfor blevet henlagt, dvs. vi har indstillet behandlingen. \n \nDu kan f\u00e5 genoptaget behandlingen af din ans\u00f8gning, hvis du sender os dine kommentarer og/eller nye \nbilag. Du skal samtidig betale et gebyr p\u00e5 700 kr. Hvis du ikke svarer inden u dl\u00f8bet af den frist, der \nst\u00e5r \u00f8verst i brevet, har du mistet muligheden for at f\u00e5 behandlingen af din ans\u00f8gning geno ptaget. Det \nbetyder, at din ans\u00f8gning vil blive endelig henlagt. Du vil ikke f\u00e5 besked om dette.  \n \nDu skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at hvis du har modtaget girokort om at betale forh\u00f8jet \u00e5rsgebyr, kan du \nikke f\u00e5 din ans\u00f8gning genoptaget f\u00f8rend det forh\u00f8jede \u00e5rsgebyr er blevet betalt.  \n \nVi har vedlagt indbetalingskort. \n \n \n \nVenlig hilsen \n \n \nRandi Arvedsen \nKontorelev \n",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_5.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Johan Magnus Philip von Platen  \nHumlegatan 9 \nSE-211 27 Malm\u00f6    \nSverige                         \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVores reference PA 2004 02023  7. april 2008 \n \nDin reference --   \nAns\u00f8ger/patenthaver Johan Magnus Philip von Platen    \nDin frist 24. juli 2008   \n \n \n \n \nHenl\u00e6ggelse af patentans\u00f8gning \n \nDu har ikke svaret p\u00e5 vores brev af 24. september 2007  inden din svarfrist udl\u00f8b. Din ans\u00f8gning er \nderfor blevet henlagt, dvs. vi har indstillet behandlingen. \n \nDu kan f\u00e5 genoptaget behandlingen af din ans\u00f8gning, hvis du sender os dine kommentarer og/eller nye \nbilag. Du skal samtidig betale et gebyr p\u00e5 700 kr. Hvis du ikke svarer inden u dl\u00f8bet af den frist, der \nst\u00e5r \u00f8verst i brevet, har du mistet muligheden for at f\u00e5 behandlingen af din ans\u00f8gning geno ptaget. Det \nbetyder, at din ans\u00f8gning vil blive endelig henlagt. Du vil ikke f\u00e5 besked om dette.  \n \nDu skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at hvis du har modtaget girokort om at betale forh\u00f8jet \u00e5rsgebyr, kan du \nikke f\u00e5 din ans\u00f8gning genoptaget f\u00f8rend det forh\u00f8jede \u00e5rsgebyr er blevet betalt.  \n \nVi har vedlagt girokort. \n \n \n \n \n \nVenlig hilsen \n \n \nBirgit Karup \nKontorfuldm\u00e6gtig  ",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_3.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hammelsvang Consult v/Ole Hammelsvang  \n  \nM Christensens Vej 38 \n\u00c5sendrup   \n9480 L\u00f8kken  \nDanmark  \n \n \n \n \n \n \n \nVores reference PA 2011 00449  15. juni 2011  \nDin reference P10085DK00   \nAns\u00f8ger/patenthaver Lone Og Per N\u00f8rg\u00e5rd Sognstrup I/S \nm.fl.   \n \nCVR-/P-nummer 25350162   \nDin frist 15. juli 2011   \n \n \nManglende grundgebyr \n \nDen 14. juni 2011 har du s\u00f8gt patent p\u00e5 Indretning til afretning af l\u00f8st, delvist l\u00f8st og opriveligt mat e-\nriale. .  \n \nVi har givet ans\u00f8gningen nummeret PA 2011 00449. Vi beder dig om at oplyse de tte nummer, n\u00e5r du \nskriver eller ringer til os om denne sag.  \n \nVi skriver til dig, da vi endnu ikke har modtaget grundgebyret for en patentans\u00f8gning p\u00e5 3000 kr. fra \ndig. F\u00f8r vi har modtaget det, kan vi ikke g\u00e5 i gang med at behandle din ans\u00f8gning. \n \nVi har vedlagt et indbetalingskort du kan bruge til indbetalingen. Rettighedsgebyrer er ikke momsplig-\ntige. \n \nVi skal have modtaget din betaling inden udl\u00f8bet af den svarfrist, der er n\u00e6vnt \u00f8verst i  brevet, ellers \nhenl\u00e6gger vi din ans\u00f8gning, dvs. indstiller behandlingen. Overskrider du fristen, har du stadig muli g-\nhed for at betale indenfor en yderligere frist p\u00e5 4 m\u00e5neder. Det kr\u00e6ver, at du betaler et ekstragebyr p\u00e5 \n700 kr. for at f\u00e5 genoptaget din ans\u00f8gning. Hvis du ikke betaler inden udl\u00f8bet af den yderligere fris t, \nhar du mistet muligheden for at f\u00e5 din ans\u00f8gning behandlet. \n \nHvis du har betalt gebyret inden du modtog dette brev, beder vi dig undskylde ulejligheden og se bort \nfra vedlagte indbetalingskort. \n \nDu er velkommen til at kontakte os, hvis du har sp\u00f8rgsm\u00e5l til behandlingen af din ans\u00f8gning eller hvis \ndu vil h\u00f8re mere om, hvad vi ellers kan hj\u00e6lpe dig med. \n ",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_7.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Telefonnotat                                                                                                         Dato : 8. april 2019 \n \nLena Kragstrup fra patrade var blevet rykket fra deres kunde i forhold til det omtryk, som skulle laves. \nJeg forklarede og vejledte hende om, at der skulle noget rettelsestekst til ift. den nye procedure i \nomtrykket, som afventer den juridiske afdeling og Tanja H. G\u00fcntzel. Men forklarede hende, at jeg \nregnede med, at det ville blive omtrykt i denne uge.  \n \n \nJesper Pedersen \nAdm. sagsbehandler ",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_4.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "AWA Denmark A/S\nStrandgade 56\n1401 K\u00f8benhavn K\nDanmark\nVores reference: BA 2020 00055\nDin reference: 139655\nAns\u00f8ger: Lars Larsen\nDato: 9. juli 2020\nBrugsmodelregistrering nr. DK 2020 00055\nDin ans\u00f8gning om brugsmodelregistrering er blevet im\u00f8dekommet, som det fremg\u00e5r af vedlagte\nregistreringsbevis.\nDu kan hente dit brugsmodelskrift i PVSOnline ved at klikke her.\nBrugsmodelregistreringen g\u00e6lder i 3 \u00e5r fra l\u00f8bedagen. L\u00f8bedagen er den dag, hvor\nbrugsmodelans\u00f8gningen anses for indleveret. P\u00e5 beg\u00e6ring kan registreringen, mod betaling af de\nfastsatte gebyrer, fornyes for yderligere to perioder af henholdsvis 3 og 4 \u00e5r.\nVed henvendelse til Patent-og Varem\u00e6rkestyrelsen kan du f\u00e5 oplyst fornyelsesgebyrernes st\u00f8rrelse.\nNormalt vil du modtage en opkr\u00e6vning fra Patent- og Varem\u00e6rkestyrelsen p\u00e5 fornyelsesgebyrerne.\nDu har selv ansvaret for at betale fornyelsesgebyrerne rettidigt. Hvis du ikke betaler\nfornyelsesgebyrerne rettidigt, udl\u00f8ber din brugsmodelregistrering.\nHusk venligst at oplyse brugsmodelregistreringens nummer, n\u00e5r du betaler gebyrerne.\nVenlig hilsen\nPatent-og Varem\u00e6rkestyrelsenKongeriget Danmark \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBrugsmodelregistrering nr. DK 2020 00055 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n9. juli 2020 \nPatent- og Varem\u00e6rkestyrelsen \nErhvervsministeriet \n \n \nSune Stampe S\u00f8rensen \nDirekt\u00f8r \n \nPatent- og Varem\u00e6rkestyrelsen har registreret den frembringelse, som er \nangivet i vedlagte brugsmodelskrift. \n \nRegistreringen er foretaget i medf\u00f8r af lov om brugsmodeller m.v., lov \nnr. 91 af 29. januar 2019. ",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_8.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": " \nLone F\u00f8nss Schr\u00f8der  \nKlosterris vej 6     \n3100 Hornb\u00e6k   \nDanmark  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nVores reference PA 2015 00743  5. februar 2018  \nDin reference CashWorks 1   \nAns\u00f8ger/patenthaver Morten Lund m.fl.    \nCVR-/P-nummer    \nDin frist 6. maj 2018   \n \n \n \nHenl\u00e6ggelse af patentans\u00f8gning \n \nDu har ikke svaret p\u00e5 vores brev af 6. juli 2017 inden din svarfrist udl\u00f8b. Din ans\u00f8gning er derfor ble-\nvet henlagt, dvs. vi har indstillet behandlingen. \n \nDu kan f\u00e5 genoptaget behandlingen af din ans\u00f8gning, hvis du sender os dine kommentarer og/eller nye \nbilag. Du skal samtidig betale et gebyr p\u00e5 700 kr. Hvis du ikke svarer inden u dl\u00f8bet af den frist, der \nst\u00e5r \u00f8verst i brevet, har du mistet muligheden for at f\u00e5 behandlingen af din ans\u00f8gning geno ptaget. Det \nbetyder, at din ans\u00f8gning vil blive endelig henlagt. Du vil ikke f\u00e5 besked om dette.  \n \nDu skal v\u00e6re opm\u00e6rksom p\u00e5, at hvis du har modtaget girokort om at betale forh\u00f8jet \u00e5rsgebyr, kan du \nikke f\u00e5 din ans\u00f8gning genoptaget f\u00f8rend det forh\u00f8jede \u00e5rsgebyr er blevet betalt.  \n \nVi har vedlagt indbetalingskort. \n \n \n \n \n \nVenlig hilsen \n \n \nLinda Krintel \nSagsbehandler  \n",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_6.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Morten S\u00f8rensen \nEnghavevej 15 1.tv  \n1674 K\u00f8benhavn V  \n \n \n \n \n \n \nVores ref:  BA 2006 00209  Dato:   29. august 2006 \nDeres ref:  --  \n   \n \n \n \n \n \nMorten S\u00f8rensen og Per Hansen  \n \n \nVedr. brugsmodelans\u00f8gning nr. BA  2006 00209. \n \nGodkendelse til registrering. \n \n \nVi ha r gennemg\u00e5et Deres ans\u00f8gning med henblik p\u00e5 godkendelse til registrering. \nVore bem\u00e6rkninger f\u00f8lger nedenfor. \n \n \nVi kan godkende ans\u00f8gningen p\u00e5 grundlag af f\u00f8lgende bilag: \n \n Beskrivelse, krav, sammendrag og tegninger/fotos af 11. august 2006. \n  \nVi sender snarest Deres registreringsbevis. \n \n \n \nMed venlig hilsen \n \n \n \nInge Estvan \nAfdelingsleder  \n \n ",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_1.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "K OPTI\n\nKarl Johan Hassing\nSandtoften 10\n9574 Belum\n\nVor ref: 9300219 Dato: 11 jun 1993\nDeres ref: .\n\nKarl Johan Hassing\n\nVedr.: Brugsmodelregistrering nr. 9300219.\n\nDeres ansggning om brugsmodelregistrering er blevet imedekom-\nmet, som det fremga\u00e9r af vedlagte registreringsbevis.\n\nBrugsmodelregistreringen gelder i 3 ar fra lobedagen, som er\nden dag  brugsmodelansegningen betragtes indleveret pa.\nRegistreringen kan pa begaring fornyes for yderligere to peri-\noder af henholdsvis 3 og 4 ar mod betaling af de fastsatte ge-\nbyrer.\n\nVed henvendelse til direktoratet kan De fa oplyst fornyelses-\ngebyrernes sterrelse. \u2014\n\nNormalt vil De modtage en opkravning fra direktoratet pa for-\nnyelsesgebyrerne. De har selv ansvaret for at betale fornyel-\nsesgebyrerne rettidigt. Hvis De ikke betaler fornyelsesgeby-\nrerne rettidigt, udleber Deres brugsmodelregistrering.\n\nFornyelsesgebyrerne kan De betale ved check, via postgiro,\npr. postanvisning eller ved personlig henvendelse til direkto-\nratets kasse. Husk venligst at oplyse brugsmodelregistrering-\nens nummer, nar De betaler.\n\nMed venlig hilsen\n\nBirthe Lundbek\nKontorfuldmagtig\n",
      "source_dataset": "pvs",
      "file_name": "pvs_2.pdf"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mens Alternativet g\u00e5r massivt tilbage i hele landet, s\u00e5 vinder det frem i Klitm\u00f8ller. Casper Lyhne Henriksen er surfinstrukt\u00f8r i Klitm\u00f8ller, og i g\u00e5r var han ikke i tvivl om, hvor han skulle s\u00e6tte sit kryds. - Jeg stemte p\u00e5 Alternativet. Jeg synes grundl\u00e6ggende, at de har nogle gode principper og m\u00e6rkesager. - Vi skal leve p\u00e5 en m\u00e5de, s\u00e5 planeten kan holde l\u00e6ngere, siger surfinstrukt\u00f8ren. Og han er ikke den eneste fra omr\u00e5det med de tanker. N\u00e6sten hver tiende v\u00e6lger i surferbyen har nemlig sat sit kryds ved Alternativet - helt pr\u00e6cist ni procent. - Jeg tror det handler om, at vi er naturmennesker, og vi bruger naturen meget. Vi kan godt lide at komme ud og surfe i et rent hav og komme ned til en ren strand, siger Casper Lyhne Henriksen, der st\u00e5r p\u00e5 stranden i Klitm\u00f8ller. Til sammenligning har partiet kun f\u00e5et omkring 1 procent af stemmerne i nabobyerne Vorup\u00f8r og Hanstholm. Alternativet i byr\u00e5det Ved sidste kommunalvalg fandt Alternativet hele den lange vej til byr\u00e5dssalen i Thisted Kommune. Og her fik Joachim Plaetner Kjeldsen en plads i byr\u00e5det. Hvis man sp\u00f8rger ham, giver det rigtig god mening, at mange af de lokale stemmer p\u00e5 Alternativet. - Mange af dem, som kommer hertil for at surfe og tr\u00e6kker familie og venner hertil, de kommer jo typisk fra Sj\u00e6lland og de st\u00f8rre byer, hvor Alternativet har st\u00e5et st\u00e6rkt. - S\u00e5 de har m\u00e5ske en lidt st\u00f8rre bevidsthed om b\u00e6redygtighed og hele den gr\u00f8nne dagsorden, siger Joachim Plaetner Kjeldsen fra Thisted Byr\u00e5d. Alternativet har mistet sit mandat i Vestjyllands Storkreds, men spidskandidaten i Nordjyllands Storkreds er sikret en plads i Folketinget. I alt stemte 661 v\u00e6lgere i Klitm\u00f8ller.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_4.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tilbud til Team Danmark talent Racerk\u00f8rer Marco S\u00f8rensen fra Svenstrup testk\u00f8rte i sidste uge for det tyske team Ma-Con racing. Det har nu f\u00f8rt til et tilbud om at deltage i det Tyske ADAC formel Master mesterskab i den kommende weekend. Det betyder, at nordjyden nu skal deltage i to l\u00f8bs serier i to forskellige lande. Marco deltager ogs\u00e5 i det Britiske Formel Ford mesterskab, hvor han er Fabriksk\u00f8rer for den Engelske racerbils bygger, Van Diemen. Udfordrende start Marco S\u00f8rensen udtaler, at han er dybt taknemlig for tilbuddet, og at han gl\u00e6der sig meget til at pr\u00f8ve kr\u00e6fter med Formel Masteren. -Det bliver selvf\u00f8lgelig minimalt hvad jeg n\u00e5r at teste i bilen inden l\u00f8bet. S\u00e5 det bliver sv\u00e6rt da mine konkurrenter allerede er halvvejs igennem s\u00e6sonen, og derfor har v\u00e6sentlig st\u00f8rre erfaring med hensyn til ops\u00e6tningen af bilen, siger Marco S\u00f8rensen i en pressemeddelelse.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_9.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Den nordjyske flypassager, der ogs\u00e5 er advokat og folketingsmedlem for Venstre, skulle have m\u00f8dt SAS i landsretten i n\u00e6ste uge, men nu meddeler flyselskabet, at man opgiver sagen - Jeg er glad, fordi de v\u00e6lger at droppe ankesagen, men jeg er ogs\u00e5 overrasket. Sagen har v\u00e6ret vigtig for mig, men ogs\u00e5 for alle andre passagerer, siger Preben Bang Henriksen. For to \u00e5r siden strandede Aalborg-advokaten i Lufthavnen i Nice i seks timer, men han ville ikke n\u00f8jes med den s\u00e6dvanlige ostemad som et plaster p\u00e5 s\u00e5ret - som han udtrykker det. Han gik i retten og fik tilkendt 3000 kroner i erstatning i byretten, men SAS ankede sagen til landsretten. SAS siger i dag til TV2Nord, at man nu opgiver den sag, fordi man f\u00f8lger en ny EU-dom. Aalborg-advokaten er skeptisk og siger, at han har en fornemmelse af, at han kun er kommet s\u00e5 langt, fordi hans selv har sin gang i retten. - De fleste opgiver overfor store flyselskaber. SAS startede jo med at n\u00e6gte at betale, men da man s\u00e5 blev hevet i retten, ville man godt betale. S\u00e5 var det bare under foruds\u00e6tning af, at jeg ikke n\u00e6vnte overfor andre, at man havde anerkendt princippet. Men det ville jeg ikke acceptere, for jeg havde jo 100 andre tilsvarende klager liggende p\u00e5 mit bord p\u00e5 det tidspunkt, siger Preben Bang Henriksen. - Hans klienter har typisk klaget til trafikstyrelsen og f\u00e5et medhold, men is\u00e6r de udenlandske lavprisselskaber n\u00e6gter at rette sig efter Trafikstyrelsens afg\u00f8relser. - SAS er et ordentligt selskab og har da heldigvis opf\u00f8rt sig fornuftigt i sidste ende, men lavprisselskaberne lader bare v\u00e6re med at betale og er fuldst\u00e6ndig ligeglade. Det er jo helt h\u00e5bl\u00f8st. Derfor tager jeg ogs\u00e5 sagen op med transportministeren, siger Preben Bang Henriksen.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_10.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Tilbage i juli m\u00e5ned sidste \u00e5r rejste bagmandspolitiet tiltale mod den tidligere Singapore-direkt\u00f8r i OW Bunkers datterselskab, Lars M\u00f8ller, for mandatsvig for 800 millioner kroner. Efter OW Bunker-koncernens \u00f8konomiske sammenbrud i november 2014, begyndte S\u00d8IK at efterforske forholdene i og omkring OW Bunker-koncernen. P\u00e5 baggrund af denne efterforskning rejste de tiltale mod Lars M\u00f8ller i juli m\u00e5ned sidste \u00e5r, fordi de mener, han lod en kredit til samarbejdspartneren Tankoil stikke af - langt ud over firmaets kreditramme. Denne kredit var en af \u00e5rsagerne til, OW Bunkers sammenbrud i 2014. Det er kun Lars M\u00f8ller, der er tiltalt for mandatsvig - resten af ledelsen er dermed g\u00e5et fri. Nu skal han for retten, hvor Marie Tullin fra S\u00d8IK er specialanklager. TV2 Nord f\u00f8lger retssagen, og du kan f\u00f8lge med p\u00e5 vores liveblog fra klokken 08:45.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_7.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "De fleste for\u00e6ldre er stolte, n\u00e5r deres b\u00f8rn opn\u00e5r noget stort. Claus og Karina Rasmussen er ingen undtagelse. Deres s\u00f8n er cykelrytteren Jonas Vingegaard fra Glyng\u00f8re, som i \u00e5r er med i Tour de France for f\u00f8rste gang, hvor han k\u00f8rer for det hollandske cykelhold Team Jumbo-Visma. - Vi er enormt stolte. Det er jo helt vildt, siger Claus Rasmussen. - Han g\u00f8r det pishamrende godt, tilf\u00f8jer Karina Rasmussen. N\u00e5r for\u00e6ldrene fra Hillerslev i Thy t\u00e6nder for det lille fjernsyn uden for deres campingvogn i Nordjylland i de her dage, sidder ikke kun stolthed, men ogs\u00e5 nerverne helt udenp\u00e5 t\u00f8jet. - Man er vildt sp\u00e6ndt. Is\u00e6r n\u00e5r der er bjergetaper. Jeg har altid v\u00e6ret nerv\u00f8s, n\u00e5r han har k\u00f8rt nedad. Jeg har aldrig brudt mig om det, fordi jeg ved, at han kan k\u00f8re hamrende st\u00e6rkt nedad. S\u00e5 der har jeg det ikke super godt, fort\u00e6ller Karina Rasmussen. I skrivende stund ligger den 24-\u00e5rige cykelrytter p\u00e5 3. pladsen i klassementet med 5 minutter og 32 sekunder op til polske Pogacar, der har f\u00f8rertr\u00f8jen. Der var ikke mange, der havde forventet, at det ville g\u00e5 s\u00e5 godt. Hverken cykeleksperter, Vingegaard selv - eller hans for\u00e6ldre. - Jeg havde ikke forventet, at han ville sidde med helt i toppen af Tour de France. Vi vidste godt, at han over tid skulle f\u00e5 chancen til at k\u00f8re klassement i en Grand Tour, men at det kommer s\u00e5 hurtigt, det er lidt overraskende, siger Claus Rasmussen. Det l\u00e5 ikke i kortene If\u00f8lge for\u00e6ldrene har det dog aldrig ligget i kortene, at Jonas Vingegaard skulle n\u00e5 dertil. Godt nok var han en ih\u00e6rdig, m\u00e5lbevidst og st\u00e6dig drengerytter, men hans mor forklarer, at Jonas fik en sen udvikling, som gjorde det sv\u00e6rt for ham at vinde i sine tidlige \u00e5r p\u00e5 cyklen. - Han havde bare viljen til at h\u00e6nge p\u00e5. Hvert andet \u00e5r gik det nogenlunde, og hvert andet \u00e5r gik det ikke super godt. Det var f\u00f8rst, da han blev juniorrytter, at det begyndte at g\u00e5 godt, fort\u00e6ller Karina Rasmussen om s\u00f8nnens sv\u00e6re start. Hun har dog altid vidst, at han kunne blive en habil bjergrytter. - Siden han var lille, har vi taget p\u00e5 ferie nede omkring Alpe d'Huez, og vi kunne se, at han var dygtig til det der med bjergene, fort\u00e6ller Karina Rasmussen. Overhalede gul f\u00f8rertr\u00f8je At Vingegaard har st\u00e6rke bjergrytter-ben fik han sl\u00e5et fast med syvtommers\u00f8m p\u00e5 onsdagens kongeetape p\u00e5 Mont Ventoux, hvor han imponerede alle, da han satte den gule f\u00f8rertr\u00f8je p\u00e5 vej op ad bjerget. Og p\u00e5 femte etapes enkeltstart leverede han en tid, der gav ham en syvendeplads. Den havde faren ikke set komme. - At han er s\u00e5 god til at klatre, det vidste vi egentlig godt. Men at han har udviklet enkeltstarten s\u00e5 meget, er bare super fedt, siger Claus Rasmussen. S\u00e5dan nogle pr\u00e6stationer s\u00e6tter gang i tankerne om en mulig topplacering i \u00e5rets Tour de France. - Hvis han er nogenlunde heldig med ikke at styrte, s\u00e5 tror jeg godt, at han kan k\u00f8re en top fem hjem, siger Claus Rasmussen. Vigtig opbakning Jonas Vingegaard selv tilskriver for\u00e6ldrene en stor del af \u00e6ren for sin vej til toppen. Uden opbakningen hjemmefra tror han ikke, at han ville v\u00e6re, hvor han er i dag. - Det har selvf\u00f8lgelig betydet rigtig meget for mig. De har altid st\u00f8ttet mig og altid v\u00e6ret der for mig. Det er jo bare sk\u00f8nt, sagde den 24-\u00e5rige cykelrytter kort f\u00f8r etapestart l\u00f8rdag. Knap to tusinde kilometer mod nord i for\u00e6ldrenes campingvogn varmer s\u00f8nnens ord hos for\u00e6ldrene. - Det er gl\u00e6desf\u00f8lelser i den grad. Vi er godt klar over, at vi var dem, der hjalp ham til at blive professionel. Og der fra til, hvor han st\u00e5r i dag, det er Trine og Frida, siger Karina Rasmussen med henvisning til Jonas Vingegaards k\u00e6reste Trine Marie Hansen og deres lille datter. - Det er dejligt at h\u00f8re, at han v\u00e6rds\u00e6tter, hvad vi har gjort, siger Claus Rasmussen. I morgen s\u00f8ndag venter der Jonas Vingegaard en vigtig bjergetape, hvor han igen har mulighed for at udfordre sine konkurrenter.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_8.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Svend J\u00f8rgensen og Finn Strier Poulsen er de to tidligere direkt\u00f8rer i Sparekassen Himmerland og EBH-bank, der senere i dag skal d\u00f8mmes i retten i Hj\u00f8rring i sagen om kursmanipulation. De er begge tiltalt for grov kursmanipulation. Og anklageren forlanger, at de tidligere direkt\u00f8rer f\u00e5r en f\u00e6ngselsstraf p\u00e5 mellem otte m\u00e5neder og op til halvandet \u00e5r. Derudover skal de, if\u00f8lge anklageren, have en b\u00f8destraf p\u00e5 mellem fem og ti millioner kroner.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_6.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Lisbeth Bech Poulsen skrev mandag p\u00e5 sin Facebookprofil, at hun ikke kunne stemme for den skatteaftale som regeringen har lavet med Venstre og de Konservative, men efter et gruppem\u00f8de i dag i SF, siger hun, at hun alligevel stemmer for. Jeg har indset, at jeg ellers ikke l\u00e6ngere kan v\u00e6re SF'er, siger Lisbeth Bech Poulsen.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_5.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Mandag aften udviklede sig dramatisk p\u00e5 plejehjemmet Skovg\u00e5rden i Hadsund. En brand p\u00e5 et v\u00e6relse har br\u00e6ndt en mand s\u00e5 voldsomt, at han er k\u00f8rt p\u00e5 sygehuset. - Vi kan ikke sige s\u00e5 meget om brand\u00e5rsagen endnu, men det er formegentlig opst\u00e5et ved noget rygning, men vi er ikke sikre, oplyser indsatsleder ved Nordjyllands Beredskab Allan Rask. Manden er blevet k\u00f8rt p\u00e5 sygehuset med det Allan Frisk kalder kraftige forbr\u00e6ndinger p\u00e5 den nederste del af kroppen. Branden er opst\u00e5et p\u00e5 mandens v\u00e6relse, men har efterf\u00f8lgende ikke spredt sig. - V\u00e6relset har f\u00e5et noget r\u00f8g- og vandskade, men ellers ikke det store, fort\u00e6ller Allan Frisk. Indsatslederen kan ikke oplyse mere om sagen p\u00e5 nuv\u00e6rende tidspunkt (mandag aften, red.) Vagtchefen hos Nordjyllands Politi kan tirsdag morgen fort\u00e6lle, at den \u00e6ldre herre er kommet alvorligt til skade. - Han er fl\u00f8jet til Rigshospitalet. Han er i livsfare og har meget alvorlige brandskader, siger vagtchef Michael Elkj\u00e6r. OPDATERET TIRSDAG 06.28.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_3.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Regeringen pr\u00e6senterede mandag deres udspil til de kommende finanslovsforhandlinger. Finansloven fastst\u00e6tter, hvordan statens penge skal bruges i 2021. I det udspil st\u00e5r der, at den faste anl\u00e6gsbevilling, der har sendt millioner af kroner til koldkrigs museet Regan Vest, ikke forts\u00e6tter i 2020. Det har f\u00e5et skarpe bem\u00e6rkninger fra flere nordjyske folketingspolitikere. En af dem er Lise Bech fra Dansk Folkeparti. - Vi kan simpelthen ikke v\u00e6re bekendt, at der skal s\u00e5es tvivl om Regan Vests fremtid. Det er s\u00e5 vigtig en del af vores kulturhistorie, siger hun til TV2 Nord. Hun lagde dette billede p\u00e5 sin Facebook i mandag aften. Men if\u00f8lge TV2 Nords oplysninger fra kulturministeriet, er fremtiden for Regan Vest ikke usikker. Og det bekr\u00e6fter TV2 Nords politiske analytiker, S\u00f8ren Wormslev. - Jeg forst\u00e5r godt, at nogen undrer sig, for det er lidt specielt. Men grundl\u00e6ggende skal det forst\u00e5es, som at bevillingen tidligere var en fast del af finansloven, mens det nu bliver en del af en pulje af penge, som der skal s\u00f8ges om, siger han. L\u00e6s mere om Regan Vest her. Kulturministeriet: Vi vil prioritere bevillinger til Regan Vest Venstrepolitikeren Preben Bang Henriksen er en anden folketingspolitiker, der i dag blev fort\u00f8rnet over at se den faste bevilling til Regan Vest blive afbrudt. - Nu har jeg selv bes\u00f8gt stedet, og jeg er overbevist om, at Regan Vest har potentiale til at blive m\u00e5ske en af Danmarks 10 mest bes\u00f8gte attraktioner. S\u00e5 det er \u00e6rgeligt, at der ikke er en fast bevilling, men at stedet nu skal s\u00f8ge en pulje penge. Det betyder jo, at de er i konkurrence med andre attraktioner, og det er Regan Vest simpelthen for vigtig til, siger Preben Bang Henriksen. I en pressemeddelelse Kulturministeriet udsendte mandag st\u00e5r der: - Regeringen \u00f8nsker endvidere at prioritere en videref\u00f8relse af udvalgte bevillinger til en r\u00e6kke kulturinstitutioner, herunder Arbejdermuseet, Det J\u00f8diske Museum, Regan Vest, Den Gamle By, Fregatten Jylland og Danmarks Underholdningsorkester. Nordjysk opposition vil k\u00e6mpe for bevilling Men det er ikke godt nok for Lise Bech fra Dansk Folkeparti. - Det skal jo skrives ind i selve finansloven, s\u00e5 der ikke er usikkerhed om, at der selvf\u00f8lgelig er st\u00f8tte fra staten til driften af museet, siger hun og forts\u00e6tter: - Jeg synes, Regan Vest fortjener en permanent bevilling, s\u00e5 museet ikke beh\u00f8ver at bide negle, hver gang de skal s\u00f8ge om penge fra en pulje. Ogs\u00e5 Preben Bang Henriksen vil g\u00f8re, hvad han kan, for at sikre fremtiden for Regan Vest. - Jeg kan garantere, at jeg er 100 procent engageret i kampen for Regan Vest. Det bliver i den grad en turistmagnet, s\u00e5 derfor kan vi ikke holde til, at der er usikkerhed om situationen.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_1.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fra 1. August 2022 hedder AaB\u2019s nye tr\u00e6ner Lars Friis. Lige nu er han tr\u00e6ner i superligaklubben Viborg FF, hvor han er p\u00e5 kontrakt indtil sommer. Det betyder, at Aab st\u00e5r uden cheftr\u00e6ner i den sidste halvs\u00e6son, og det er sandt for dyden ikke optimalt. S\u00e5 kan det lade sig g\u00f8re s\u00e5 m\u00e5 AaB til lommen og k\u00f8be Lars Friis fri af sin kontrakt med Viborg, s\u00e5 han kan tiltr\u00e6de med det samme i AaB. Alt andet duer ikke. Indstiller sig p\u00e5 skiftet Der sker ofte noget i hovedet p\u00e5 b\u00e5de spillere og tr\u00e6nere, n\u00e5r de har skrevet under med en anden klub, men skal f\u00e6rdigg\u00f8re deres kontrakt i et halv \u00e5r eller mere. I skal ikke bilde en gammel fodbold tosse som mig ind, at Lars Friis ikke allerede nu g\u00f8r sig tanker om sin kommende klub AaB. Og hvad sker der, hvis Viborg taber de f\u00f8rste fem kampe? S\u00e5 f\u00e5r Lars Friis fansene p\u00e5 nakken, og klubben bliver n\u00f8dt til at reagere. Sportschef presser ogs\u00e5 p\u00e5 If\u00f8lge Nordjyske ser Viborg ogs\u00e5 gerne, at der findes en l\u00f8sning med et hurtigt tr\u00e6nerskifte. Sportschefen i klubben udtaler, at de skal have en tr\u00e6ner der er 100 procent til stede for deres hold og helst ikke forts\u00e6tte med en tr\u00e6ner, der har skrevet under med en anden klub. S\u00e5 hermed er bolden givet op til, at sportscheferne i AaB og Viborg m\u00f8des uden for kridtstregerne og finder en optimal l\u00f8sning for begge parter. Alt andet er uholdbart. Slutter de forhandlinger med stillingen nul-nul, s\u00e5 st\u00e5r AaB alts\u00e5 uden en cheftr\u00e6ner indtil s\u00e6sonen slutter til sommer. Midlertidig vikar heller ikke optimalt De to assistenttr\u00e6nere, Rasmus Wurtz og Oscar Hiljemark, der har st\u00e5et for tr\u00e6ningen p\u00e5 AaB's tr\u00e6ningslejr p\u00e5 Malta, har ikke den n\u00f8dvendige UEFA Pro-licens til at tr\u00e6ne et superligahold. S\u00e5 klubbens sportschef, Inge Andre Olsen, udelukker ikke, at man vil finde en midlertidig l\u00f8sning, indtil Lars Friis kan tiltr\u00e6de som cheftr\u00e6ner. Det er dog heller ikke optimalt for nogle parter at have vikar p\u00e5 i seks m\u00e5neder. Kendsgerningen indtil videre er, at Lars Friis bliver tr\u00e6ner i AaB. Lad os for alle parters skyld h\u00e5be, at det bliver f\u00f8r tid. H\u00f8r Inge Andr\u00e9 Olsen fort\u00e6lle om valget af Lars Friis som Aab's nye cheftr\u00e6ner.\n",
      "source_dataset": "nordjyllandnews",
      "file_name": "nns_2.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hej alle sammen.\n\n \n\nTil lykke med jobbet som instruktorer ved Afdeling for Semiotik, Lingvistik og Cognitive Science  :) \n\nJeg skal nu have lavet jeres indstillinger til ans\u00e6ttelse og har brug for f\u00f8lgende oplysninger (jeg er godt klar over, at jeg har oplysningerne for jer gengangere, men nemmest at f\u00f8re det samlet her):\n\n \n\nFulde navn:\n\nCpr.nr:\n\nMailadresse: Helst mailadr. \u2013 men jeg har dem jo allerede :)\n\nPrivat adresse:\n\nMobil nr.:\n\n \n\nSenere vil jeg skrive til jer ang. afl\u00f8nningen. Det er op til jer, om I vil have l\u00f8n l\u00f8bende hver m\u00e5ned eller samle l\u00f8nnen i st\u00f8rre dele, men I h\u00f8rer n\u00e6rmere.\n\nJeg h\u00e5ber at h\u00f8re fra jer.\n\n \n\nMange hilsener, S\u00f8ren D. Lassen\n\n\n\nHej S\u00f8ren,\n\nHer er min info :)\n\nFulde navn: Kassandra Knudsen\n\nCpr.nr: 010595-2323\n\nMailadresse: kassyknud@hotmail.dk (eller: kas1313@post.au.dk)\n\nPrivat adresse: \u00d8sters\u00f8gade 15B, stue TV. 8000 Aarhus C\n\nMobil nr.: 41414241\n\nMed venlig hilsen\nKassandra Knudsen\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_4.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Hej Svend\n\n \n\nTil lykke med f\u00f8dselsdagen i dag.\n\n \n\nJeg skal registrere dig i l\u00f8nsystemet.\n\n \n\nVil du maile mig f\u00f8lgende oplysninger i en og samme mail:\n\n-          Navn\n\n-          Adresse\n\n-          Cpr. Nr.\n\n-          Bankoplysninger: Reg. nr. og kontonr.\n\n-          Mail\n\n-          Telefon\n\n-          Skost\u00f8rrelse (til sikkerhedssko)\n\n\n\n\n\nHej Morten,\nTak for lyk\u00f8nskningen :) \n\nInformationen du efterspurgte:\nSvend Mogensen\nRisballevej 44, 7100 Vejle\n190496-3535\n9940-9088756291\nsm96hurtig@live.dk\n51112092\n42 (evt. 43 hvis st\u00f8rrelserne er sm\u00e5)\n\nMed venlig hilsen,\n\nSvend\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_5.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fra: Lotte Guldager lgmail@outlook.dk\nTil: Kim Svendsen kimmeren@revision.dk\nEmne: Hj\u00e6lp til skattefradrag\n\nHej Kim,\n\nJeg h\u00e5ber, du har det godt. Jeg har lige opdaget, at jeg muligvis har overset et skattefradrag for mine transportudgifter sidste \u00e5r. Du n\u00e6vnte, at du havde styr p\u00e5 det \u2013 ville du have tid til at hj\u00e6lpe mig med at finde ud af, hvad jeg kan g\u00f8re?\n\nP\u00e5 forh\u00e5nd tak!\nMvh,\nLotte\n\nFra: Kim Svendsen kimmeren@revision.dk\nTil: Lotte Guldager lgmail@outlook.dk\nEmne: Re: Hj\u00e6lp til skattefradrag\n\nHej Lotte,\n\nDet kan jeg godt hj\u00e6lpe med! Jeg har selv v\u00e6ret igennem noget lignende. Det vigtigste er, at du har dine oplysninger klar, s\u00e5 vi kan regne ud, hvor meget du kan fratr\u00e6kke.\n\nJeg skal bruge:\n\n    Dit CPR-nummer (det er n\u00f8dvendigt, hvis vi skal simulere fradraget p\u00e5 skat.dk)\n    Din adresse og antal kilometer, du pendler\n    Evt. kvitteringer p\u00e5 transportudgifter\n\nSend bare oplysningerne, s\u00e5 kigger jeg p\u00e5 det i aften.\n\nMvh,\nKim\n\nFra: Lotte Guldager lgmail@outlook.dk\nTil: Kim Svendsen kimmeren@revision.dk\nEmne: Re: Hj\u00e6lp til skattefradrag\n\nHej Kim,\n\nJeg har samlet de n\u00f8dvendige oplysninger, men min arbejdsmail filtrerer oplysninger fra, s\u00e5 jeg skriver dem lige lidt anderledes:\n\nMit personnummer er to fire en to firs - seksten seksten\nN\u00f8rrebrogade 45, KBH\nPendler 35 km hver vej\n\nHvis det ikke giver mening, kan jeg sende det som en PDF eller skrive det p\u00e5 en anden m\u00e5de. Sig til!\n\nMvh,\nLotte\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_7.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fra: Jesper S\u00f8rensen jesper.sorensen@nc.com\nTil: Lars Mikkelsen lars.mikkelsen@email.com\nEmne: SV: Jobmulighed hos Nomenclature Consulting \u2013 Flere detaljer\n\nDato: 18. marts 2025, 14:37\n\nHej Lars,\n\nTak for din tilbagemelding! Det lyder som en sp\u00e6ndende mulighed, og jeg er meget interesseret.\n\nHer er de oplysninger, du har bedt om:\n\n    Fulde navn: Jesper S\u00f8rensen\n    CPR-nummer: 121060-7890\n    Pasnummer: 312141556\n    Adresse: Hovedgade 12, 8000 Aarhus C\n    Telefon: +45 90111121\n\nGiv mig endelig besked, hvis du har brug for yderligere information. Jeg gl\u00e6der mig til at se kontrakten!\n\nBedste hilsner,\nJesper S\u00f8rensen\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_2.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "Fra: Mads Eriksen Lund <mads.lund@email.com>  \nTil: Kasper Jensen <kasper.jensen@email.com>  \nEmne: Re: Kan du sende dine oplysninger til check-in?  \nDato: 18. marts 2025 10:42  \n\nHej Kasper,\n\nTak fordi du ordner check-in! Her er mine oplysninger:  \n\n- Fulde navn: Mads Eriksen Lund  \n- Pasnummer: 220314949\n- Udl\u00f8bsdato: 15/09/2030\n- F\u00f8dselsdato: 22/04/1992  \n\nHvis du kan f\u00e5 en vinduesplads til mig, ville det v\u00e6re perfekt \u2013 jeg elsker at kigge ud under flyveturen! \ud83d\ude03  \n\nGl\u00e6der mig ogs\u00e5 vildt meget til turen! Vi ses snart.  \n\nMvh,  \nMads\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_1.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "AARHUS UNIVERSITET\nOplysningsskema til brug ved ans\u00e6ttelse af studerende \u2013 timel\u00f8nnet HK/PROSA\nPersonlige oplysninger:\nCpr.nr.: 300392-2188 Navn: Pia S\u00f8rensen\nAdresse: Saxbovej 95 2.tv, Postnr. og by: 8210, \u00c5rhus N\nPrivat e-mail: youngps@gmail.com Privat tlf.: 68374664\nAns\u00e6ttelse som: Kontorfunktion\u00e6r/HK IT- medarbejder/PROSA Fra: 1/11/2025 - 1/5/2026\nL\u00f8nudbetaling: 127 DKK i timen\nDin l\u00f8n vil blive indsat p\u00e5 NemKonto. Din l\u00f8nseddel vil v\u00e6re tilg\u00e6ngelig p\u00e5 www.e-boks.dk\nUniversitetet henter elektronisk dit skattekort hos SKAT\nAlle nedenst\u00e5ende felter bedes udfyldt \u2013 da det er vigtigt for l\u00f8nindplaceringen.\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_6.txt"
    },
    "predictions": []
  },
  {
    "data": {
      "text": "From: Mette Jensen mette.jensen@email.com\nTo: Anders Holm anders.holm@danskesbank-support.com\nSubject: Re: VIGTIG: Bekr\u00e6ftelse af din konto hos Danske Bank\n\nDate: March 18, 2025, 11:02\n\nHej Anders,\n\n\u00c5h, det lyder ikke s\u00e5 godt. Er der sket noget specielt, eller er det bare en rutinekontrol? Jeg vil helst ikke have min konto sp\u00e6rret.\n\nMit CPR er 200587-1234, og mit kontonummer er 3401 1122334455. MitID-brugernavn er MJensen87. Jeg bor p\u00e5 S\u00f8ndergade 45 i Odense, 5000. F\u00f8dt 20. maj 87.\n\nH\u00e5ber det er nok, ellers sig lige til. Gider ikke b\u00f8vle med det her pjat\n\nMvh,\nMette\n",
      "source_dataset": "synth_emails",
      "file_name": "synth_email_3.txt"
    },
    "predictions": []
  }
]